<item>
  <translate>	Лучший Друг 	</translate>
  <name>	Best Friend 	</name>
  <description>	Появляется приманка, которая взрывается при наличии врагов рядом с ней. Если у вас есть Кубик мяса то он начнет летать вокруг приманки. 	</description>
  <info>		</info>
  <reload>	3	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Права на Кровь 	</translate>
  <name>	Blood Rights 	</name>
  <description>	Использует здоровье для повреждения всех врагов в комнате. Тратит одно целое красное сердце здоровья, даже если есть синие. При использовании во время неуязвимости после получения урона, дополняет урон до целого сердца половинкой красного сердца (таким образом, можно давать постоянный эффект брелка The Missing Page начиная с уровней Утробы бесплатно (если нет Вафли)) 	</description>
  <info>	Со стен льётся кровь. Разблокируется после убийства Сатаны Самсоном. 	</info>
  <reload>	0	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Свеча 	</translate>
  <name>	The Candle 	</name>
  <description>	Бросок синим пламенем, который наносит урон врагам на своём пути. 	</description>
  <info>	Проходит через пропасти, но не через камни. Для перезарядки не нужно покидать комнату. Батарея значительно снижает время перезарядки. Пламя свечи также уничтожает вражеские слёзы, встречающиеся на его пути. Опасно, так как взрывает летящие снаряды Лени, Чумы и т. п., даже если они не летят у поверхности. При наличии Ярости уничтоженные слёзы считаются за убитых врагов и увеличивают уровень урона. Ранит босса "Оно Живое" даже когда оно прячется наверх(баг?)' Ранит части Мамочки(глаза и т.д), даже когда они спрятаны(баг?) Ранит Сатану, если пальнуть в статую сверху, пока на арене всё ещё есть Падший(баг?) 	</info>
  <reload>	0	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Разверзшиеся Небеса 	</translate>
  <name>	Crack the Sky 	</name>
  <description>	Вызывает лучи света с небес, которые обрушиваются на ваших противников, нанося огромный урон. 	</description>
  <info>	Бьют в случайные места. 	</info>
  <reload>	4	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Хрустальный Шар 	</translate>
  <name>	Crystal Ball 	</name>
  <description>	Открывает карту уровня и даёт случайную карту Таро или Сердце Души. 	</description>
  <info>	Выпадает из Автомата предсказаний. 	</info>
  <reload>	6	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	D20 	</translate>
  <name>	D20 	</name>
  <description>	Случайным образом изменяет подбираемые предметы (ключи, бомбы и т.д.) в комнате, в которой он был использован. Заменяет сундуки. 	</description>
  <info>	Разбокируется после прохождения Собора Исааком. Отсылка к игре AD&D.D20,это одна из игральных костей,но вместо шести граней - 20.D это сокращённо Dice. 	</info>
  <reload>	6	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Папин Ключ 	</translate>
  <name>	Dad's Key 	</name>
  <description>	Открывает все обычные двери в комнате при использовании. Таким образом, игрок может покинуть бой. Может разблокировать Комнату Дьявола во время битвы с боссом. Может открыть закрытую дверь в/из Комнаты Испытаний. 	</description>
  <info>	Может быть найдено в Сокровищнице или в Секретной комнате. Разблокируется после прохождения Сундука. 	</info>
  <reload>	2	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Голова Гуппи 	</translate>
  <name>	Guppy's Head 	</name>
  <description>	Создает Синих атакующих мух, которые наносят урон противнику (действие, аналогичное пилюлям Друзья До Конца). Мухи не появятся, если выйти из комнаты, используя Голову Гуппи. 	</description>
  <info>	Может быть куплено в Комнате Дьявола за 2 сердца или же найдено в Комнате Испытаний и в Проклятой Комнате. Может выпасть из золотого/красного сундука. Про превращение в кота – ниже. 	</info>
  <reload>	1	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Лапка Гуппи 	</translate>
  <name>	Guppy's Paw 	</name>
  <description>	Превращает один обычный контейнер здоровья в три Сердца Души. Когда у игрока остаётся один обычный контейнер здоровья, в три Сердца Души превращается половина обычного контейнера. 	</description>
  <info>	Может быть найдено в Комнате Дьявола, в Проклятой Комнате или в красном сундуке. Про превращение в кота – ниже. 	</info>
  <reload>	0	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Капельница 	</translate>
  <name>	IV Bag 	</name>
  <description>	Обменивает сердца на монеты. Можно использовать во время неуязвимого состояния после нанесения персонажу урона. В этом случае монетки достанутся бесплатно. Если быстро нажимать на пробел, то вы успеете сдать кровь, во второй раз, без потери сердца. На уровнях дальше Глубин, можно потратить сердце в обмен на 3 порции монеток. Хорошо сочетается с Кровавым Центом 	</description>
  <info>	Фактически, переносной Автомат по сдаче крови. Выпадает как награда из этого же автомата. IV – сокращение от Intravenous (внутривенный). 	</info>
  <reload>	0	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Зубчатая Кирка 	</translate>
  <name>	Notched Axe 	</name>
  <description>	Когда активируется, Исаак держит кирку над своей головой. В таком состоянии можно подойти к блоку и сломать его. Разбитый блок очень редко может заполнить пропасть (по аналогии с подрывом бомбой). 	</description>
  <info>	Может быть найдено в Сокровищнице и в Магазине, также падает с Попрошайки. Является отсылкой на игру Minecraft. В названии игра слов: Notched – зубчатый и Notch – имя создателя Minecraft. 	</info>
  <reload>	1	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Икона 	</translate>
  <name>	Prayer Card 	</name>
  <description>	Добавляет половину Вечного Сердца. Автомат по сдаче крови заберет его первым, несмотря на наличие Сердец Души. 	</description>
  <info>	Может быть найдено в Магазине, Сокровищнице или в Комнате Бога. 	</info>
  <reload>	6	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Переносной Автомат 	</translate>
  <name>	Portable Slot 	</name>
  <description>	При активации забирает одну монету, действует как обычный игровой автомат. Если монет нет, использовать его не получится. 	</description>
  <info>	Может быть найдено в Сокровищнице, Магазине и в золотых сундуках. Также может выпасть из Демонического попрошайки. 	</info>
  <reload>	0	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Дистанционный Детонатор 	</translate>
  <name>	Remote Detonator 	</name>
  <description>	Даёт 5 бомб и позволяет вам самому выбирать момент взрыва бомб. 	</description>
  <info>	Бомбы Доктора Зародыша всё равно взрываются сами по себе. Предметом можно только ускорить момент их взрыва. 	</info>
  <reload>	0	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Паучья Жопка 	</translate>
  <name>	Spider Butt 	</name>
  <description>	Повреждает и замедляет всех врагов в комнате. 	</description>
  <info>	Может быть найдено в Сокровищнице. Разблокируется после прохождения восьмого испытания. 	</info>
  <reload>	2	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Телепатия Для Чайников 	</translate>
  <name>	Telepathy for Dummies 	</name>
  <description>	Самонаводящиеся слёзы (эффект Сгибателя Ложек). 	</description>
  <info>	Может быть найдена в Библиотеке и в Сокровищнице. Отсылка на серию книг "Для чайников". 	</info>
  <reload>	2	</reload>
</item>
<item>
  <translate>	Белый Пони 	</translate>
  <name>	White Pony 	</name>
  <description>	При ношении увеличивает скорость на 2 и позволяет персонажу летать. При использовании персонаж несётся в выбранную сторону и повреждает врагов. Вдобавок имеет эффект Разверзшихся Небес (только столбы появляются не случайным образом, а по следу персонажа). 	</description>
  <info>	Разблокируется после победы над Завоевателем, только с него и падает. 	</info>
  <reload>	6	</reload>
</item>
