<item>
  <translate>	Трехдолларовая Банкнота 	</translate>
  <name>	3 Dollar Bill 	</name>
  <description>	Слёзы меняются с каждой комнатой. Также может быть найдено в Комнате Дьявола. Возможные эффекты: Спиритическая доска, Мамины Линзы, Моё Отражение, Номер Один, Сгибатель Ложек, Внутренний Глаз, Магнит. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Авель 	</translate>
  <name>	Abel 	</name>
  <description>	Спутник, cтреляет и двигается вместе с игроком, но напротив него (как Дубликат). Является частью очереди (ходит за Дубликатом) Разблокируется при прохождении Собора за Каина. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Анкх 	</translate>
  <name>	Ankh 	</name>
  <description>	После смерти персонаж воскресает в предыдущей комнате в виде ??? с 3 Сердцами Души. Срабатывает только один раз. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Черный Боб 	</translate>
  <name>	The Black Bean 	</name>
  <description>	Когда Исаак получает урон, он испускает газы (как при эффекте пилюли Bad gas), которые отравляют противника. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Жажда Крови 	</translate>
  <name>	Bloody Lust 	</name>
  <description>	Увеличивает урон в текущей комнате на один с каждым убитым (необязательно вами) врагом. За отдельное убийство считается уничтожение куска сегментированных врагов (Ларри младший, например), а также каждое схлопывание Глобинов. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Проклятье Боба 	</translate>
  <name>	Bob's Curse 	</name>
  <description>	Придает бомбам отравляющий эффект. (включая Доктора Зародыша, ракеты Эпичного Зародыша, взрыв Лучшего Друга, бомбы врага и тролль-бомбы). Даёт 5 отравляющих бомб. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Коробка 	</translate>
  <name>	Box 	</name>
  <description>	Создаёт по одной единице каждого предмета: 1 монетку, 1 ключ, 1 бомбу, 1 сердце души, 1 карту Таро, 1 пилюлю и 1 брелок. Варианты каждого предмета (как червонцы и тролль бомбы) также возможны. Можно найти в комнате босса. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Бездомный Друг 	</translate>
  <name>	Bum Friend 	</name>
  <description>	Спутник. Подбирает монетки и время от времени даёт предметы за них. Как и взрослый Кубик Мяса, толкает бомбы. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Девятихвостая Плеть 	</translate>
  <name>	Cat-O-Nine-Tails 	</name>
  <description>	Скорость полёта слёз увеличивается (не сочетается со Спидболом). Можно найти в комнате босса. Девятихвостая кошка - плеть с 9 хвостами, использовавшаяся для наказания. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Кельтский Крест 	</translate>
  <name>	Celtic Cross 	</name>
  <description>	При нанесение урона персонажу 30% шанс получить иммунитет на 7 секунд. Открывается прохождениемСобора персонажемМагдалина. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Химический Ожог 	</translate>
  <name>	Chemical Burn 	</name>
  <description>	Слёзы с обоженной стороны лица наносят больший урон. Отсылка к Двуликому из комиксов "Бэтмен". 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Папочка Длинные Ноги 	</translate>
  <name>	Daddy Longlegs 	</name>
  <description>	Тень Длинной ноги Папочки следует за игроком и давит врагов. Игрока повредить не может. Артефакт не работает при битве с Исааком. На время битвы с Оболочкой (Как боссом,так и мини-боссом,с другими боссами не проверялось) топают не папочкины ноги,а ноги Триахнида. Открывается прохождением испытания The Purist. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мертвая Голубка 	</translate>
  <name>	Dead Dove 	</name>
  <description>	Игрок стреляет слезами, которые проходят сквозь объекты (эффектДоски для Спиритических Сеансов) и может летать. Можно найти в Сокровищнице, Комнате Ангела и в Библиотеке. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Эпичный Зародыш 	</translate>
  <name>	Epic Fetus 	</name>
  <description>	Слёзы становятся наводящимися ракетами (такими же, какие появляются при использовании артефакта Дистанционный Пульт Доктора, но для управления ими используется мышь). Замещает Доктора Зародыша и Мамин Нож. Открывается прохождением испытания Месть Доктора. (Встречается только в секретной комнате) 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Судьба 	</translate>
  <name>	Fate 	</name>
  <description>	У персонажа появляется способность летать и добавляется половина Вечного Сердца. Редко можно найти в золотых сундуках. Отсылка к тому, что Исаак умрёт, и станет ??? 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Ребенок-Призрак 	</translate>
  <name>	Ghost Baby 	</name>
  <description>	Спутник, который стреляет спектральными (проходящими сквозь стены) слезами. Возможен баг, что при наличии (считая ребёнка-призрака) 3 и более предметов идущих за вами призрак становится братиком Бобби 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Комок Шерсти Гуппи 	</translate>
  <name>	Guppy's Hairball 	</name>
  <description>	Катается возле игрока. Причиняет урон врагам, которых коснулся. Если враг был убит Комком, то он увеличивается в размерах. В начале каждого этажа Комок становится нормального размера. Разблокируется превращением персонажа в кота. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Хвост Гуппи 	</translate>
  <name>	Guppy's Tail 	</name>
  <description>	Увеличивает вероятность появления золотых и обычных сундуков. Также уменьшает шанс выпдения обычных предметов (не только ключей), поэтому сообщение - "Проклят?" Можно найти в Комнате Испытаний, Комнате Дьявола, Красных и Золотых Сундуках. Про превращение в кота – ниже. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Монашеское Облачение 	</translate>
  <name>	Habit 	</name>
  <description>	При уроне наполовину заряжается активируемый предмет. Книга Откровений и Ням-Сердце в сочетании с Одеянием позволяет проходить без потерь уровни до Утробы. Если добавить артефакт Вафля, то игрок на эту игру становится бессмертным. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Малыш-Арлекин 	</translate>
  <name>	Harlequin Baby 	</name>
  <description>	Спутник, стреляет двумя снарядами, вылетающими по диагонали. Можно найти в Сокровищнице. Если у вас имеется Святая Вода, то Малыш-Арлекин превращается в Ребенок-Призрак. Когда Святая Вода будет "разлита" ребенок снова станет Арлекином. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Святой Грааль 	</translate>
  <name>	Holy Grail 	</name>
  <description>	Добавляет 1 пустой контейнер здоровья и дает способность летать. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Святая Вода 	</translate>
  <name>	Holy Water 	</name>
  <description>	Спутник. При получении урона бутылочка разбивается и появляется синее пятно разлитой жидкости, повреждающее врагов. Бутылочка восстанавливается при входе в следующую комнату. Некоторые другие спутники меняются, например, Маленький Стивен станет Братиком Бобби, пока вода не будет разлита. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Заражение 	</translate>
  <name>	Infestation 	</name>
  <description>	Атакующие мухи появляются, если Исааку наносится урон. Мухи нападают на ближайшего врага и исчезают. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Рвотный Корень 	</translate>
  <name>	Ipecac 	</name>
  <description>	Зелёные снаряды вылетают изо рта, нанося ядовитый+взрывной урон (на манер минибосса Лень). Выстрелы также перелетают над врагами, если они не очень близко (если слишком близко, есть шанс получить урон от взрыва), делая трудным использование данного предмета. При взятии артефакта с другой скоростью атаки, эффект не меняется, в отличие от скорости. Совместимо с Технологией-2, если взято после неё. Перекрывается, если у Вас уже есть Доктор Зародыш, но интервал между выстрелами бомб становится очень большим, что затрудняет эффективное использование. При подбирании Серы после Рвотного корня может случится баг, при котором персонаж не будет стрелять (будет анимация как при обычном выстреле с Серой, но снаряд не будет появляться). При наличии артефакта Моё отражение бомбы будут лететь по дуге обратно к игроку. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Чудесное Вино 	</translate>
  <name>	Jesus Juice 	</name>
  <description>	Увеличивает в полтора раза имеющийся урон. Jesus Juice - вино, в которое Иисус превратил воду. Возможно, также отсылка к сокам "Juicy juice". 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Шар Судьбы 	</translate>
  <name>	Magic 8 Ball 	</name>
  <description>	Увеличение скорости полета слез. Также даёт одну карту Таро при взятии. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	МЯСО! 	</translate>
  <name>	MEAT! 	</name>
  <description>	Повышает урон на 1, делает слёзы красными и даёт полный контейнер здоровья. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Митра 	</translate>
  <name>	Mitre 	</name>
  <description>	Значительно увеличивает шанс замены выпадающих обычных сердцец на сердца души. Эффект суммируется с брелком Мамина Жемчужина. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мамина Сумочка 	</translate>
  <name>	Mom's Purse 	</name>
  <description>	Можно взять 1 дополнительный брелок. Обычно можно найти в Магазине, но также падает с попрошайки. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мамин Кошелек 	</translate>
  <name>	Mom's Coin Purse 	</name>
  <description>	Появляется 4 пилюли. Обычно можно найти в Магазинах и после битвы с боссами. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Плакса 	</translate>
  <name>	The Mulligan 	</name>
  <description>	Вероятность появления синих атакующих мух при попадании в противника. Заметка: Хорошо сочетается с Технологией-2 и с Пауком-Мутантом из-за высокой скорострельности. В сочетании с Bloody Lust мухи появляются после каждых двух убитых монстров Баг: при комбинировании с Серой, вы не сможете стрелять. Mulligan – одноимённый монстр. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Паук-Мутант 	</translate>
  <name>	Mutant Spider 	</name>
  <description>	Стреляет четырьмя слезами за раз (скорострельность значительно понижается) Если у Вас уже есть Доктор Зародыш, создаёт примерно секундную задержку между выстрелами (обычно следующей бомбой можно стрелять сразу после взрыва предыдущей). Сочетается с Технологией-2. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Маленький Актер 	</translate>
  <name>	Pageant Boy 	</name>
  <description>	Вокруг Исаака появляются 7-9 монет. Встречается после победы над боссом. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Наблюдатель 	</translate>
  <name>	The Peeper 	</name>
  <description>	Глаз-спутник, который летает по комнате и наносит урон врагам. Из глазницы вместо обычных слез вылетают капли крови (урон слёз остаётся неизменным).В сочетании с Шоколадным Молоком Добавляется второй снаряд.(Исаак плюет молоком и стреляет слезой) 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Полифем 	</translate>
  <name>	Polyphemus 	</name>
  <description>	Исаак стреляет одной большой слезой, но медленнее. Снижает скорострельность. Большая слеза может поразить сразу несколько мух и других мелких противников (уменьшаясь при этом в размере с каждым пройденным врагом). В сочетании с Серой делает её зарядку более долгой. В сочетании с Шоколадным Молоком и Священным Сердцем создает огромные слёзы. В сочетании с Чудесным Вином, урон значительно увеличивается, и выстрелы становятся красными. В сочетании с Технологией 2 создает огромный луч лазера с большим уроном, если взято до Технологии 2. Отсылка на циклопа из Одиссеи. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Пироксилин 	</translate>
  <name>	Pyro 	</name>
  <description>	+99 Бомб. Редко можно найти в Секретной Комнате. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Радужный Малыш 	</translate>
  <name>	Rainbow Baby 	</name>
  <description>	Спутник. Эффект слёз меняется с каждым выстрелом. Разблокируется прохождением Собора за ???. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Священное Сердце 	</translate>
  <name>	Sacred Heart 	</name>
  <description>	Даёт одно Сердце Души и полностью восстаналивает здоровье при взятии. -1 скорострельность, +1 дальность. Слёзы увеличиваются, становятся самонаводящимися, но более медленными. Можно найти в Комнате Ангела, Проклятой Комнате и у Демонического попрошайки. Сочетается со рвотным корнем, делая его самонаводящимся. Бомбы зародыша в банке так же становятся самонаводящимися. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Жертвенный Кинжал 	</translate>
  <name>	Sacrificial Dagger 	</name>
  <description>	Нож кружится по орбите вокруг персонажа, нанося врагам высокий урон. Разблокируется прохождением Собора за Еву. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Наплечники 	</translate>
  <name>	Scapular 	</name>
  <description>	Всякий раз, когда у вас остаётся половина последнего сердца, аура над головой исчезает, а вам даётся одно Сердце души. Восстанавливается после очистки комнаты. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Фанат Super Meat Boy 	</translate>
  <name>	SMB Super Fan! 	</name>
  <description>	Увеличивает все характеристики, кроме скорости на 1. Уменьшает скорость на 1. Разблокируется после прохождения испытания "Мясо навсегда". 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Спидбол 	</translate>
  <name>	Speed Ball 	</name>
  <description>	+1 скорость. Увеличивает также скорость полета слёз (не сочетается с Девятихвостой Плетью). 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Дух Ночи 	</translate>
  <name>	Spirit of the Night 	</name>
  <description>	Проникающие слёзы и крылья (эффект ничем не отличается от эффекта Мертвой Голубки). Можно найти в Комнате Дьявола за два сердца, падает с демонического попрошайки, можно найти в проклятой комнате. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Давление 	</translate>
  <name>	Squeezy 	</name>
  <description>	Добавляет один пункт к скорострельности и создаёт рядом с игроком два Сердца души. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Стволовые Клетки 	</translate>
  <name>	Stem Cells 	</name>
  <description>	Добавляет один полный контейнер здоровья и дополнительно лечит половину сердца. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Стигмата 	</translate>
  <name>	Stigmata 	</name>
  <description>	Увеличивает урон и здоровье на 1. Можно найти в Сокровищнице и Библиолеке. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Технология 2 	</translate>
  <name>	Technology 2 	</name>
  <description>	Лазер Технологии, стреляющий непрерывно (при зажатой кнопке стрельбы), снижает урон на 1. Все персонажи, кроме Каина будут стрелять и обычными слезами, и лазером. Вдвое уменьшает скорострельность, Каин вовсе перестаёт стрелять слёзами. Сочетается с Рвотным Корнем, Эпичным Зародышем и Доктором Зародышем, если взят до них, иначе вы будете стрелять только лазером. Сочетается с Серой. При подборе Маминого Ножа лазер стреляет, но не наносит урон (баг). В сочетании с Шоколадным Молоком стрельба становится непрерывной и нескончаемой, пока вы не выйдете из комнаты (баг). Отменяет предыдущее наложение спектральных слёз любым способом. Вы снова не стреляете сквозь препятствия (баг). Однако все остальные эффекты слёз (отравление, замедление и т.д.) действуют на лазер, причём срабатывают практически постоянно из-за высокой скорости стрельбы. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Зубочистки 	</translate>
  <name>	Toothpicks 	</name>
  <description>	Имеет исключительно косметический эффект. (бесполезный артефакт) 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Бьет - Значит Любит 	</translate>
  <name>	Tough Love 	</name>
  <description>	Исаак помимо слёз, иногда стреляет своими зубами, нанося двойной урон. Шанс выстрела зубами зависит от удачи, которую можно получить с Счастливой Ножкой и таблетками. При максимальной удаче (9) персонаж всегда стреляет зубами. При сочетании с Пауком-Мутантом и Внутренним Глазом, больше чем один выстрел может стать зубом. Можно найти в Сокровищнице. Заметка: На зубы действуют эффекты слёз. Урон зубов может превышать максимальный. В сочетании с Полифемом зубы становятся огромными, а если ещё добавить Священное сердце... 	</description>
</item>
