<item>
  <translate>	Поваренная Книга Анархиста 	</translate>
  <name>	Anarchist Cookbook 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Создает 6 тролль-бомб по всей комнате. Часто падает с Гордыни. Карта Таро "Башня" имеет такой же эффект. Название - отсылка к пособию по изготовлению взрывчатки в домашних условиях. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Боб 	</translate>
  <name>	The Bean 	</name>
  <reload>	1	</reload>
  <description>	Заставляет игрока пукнуть, повреждая и отравляя ядом любых врагов, находящихся поблизости. Из-за быстрой перезарядки его можно использовать каждую комнату. Открывается уничтожением 50 кала на игровых уровнях. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Гнилая Голова Боба 	</translate>
  <name>	Bob's Rotten Head 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Бросает голову-бомбу в том направлении, куда вы смотрите. Повреждает напрямую, а также отравляет ядом. У игрока медленная скорость перемещения в позиции, готовой к броску. Взрыв головы-бомбы уничтожает камни.Данный Артефакт можно найти только в секретных комнатах или подобрать с монстра Лень (Sloth). Предупреждение: – Бомбы полетят по дуге обратно к игроку, если у вас имеется Артефакт “Мое отражение” (My Reflection). 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Библия 	</translate>
  <name>	The Bible 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Превращает игрока в ангела, позволяя ему летать над препятствиями до выхода из данной комнаты. Также мгновенно убивает Маму, Сердце Мамы и Оно Живое. Предупреждение: - Сатана, Исаак (босс) и ??? (босс) мгновенно убивают при попытке использования библии во время схватки с ними. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Книга Дьявола 	</translate>
  <name>	The Book of Belial 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Удваивает урон до выхода из данной комнаты. Эффект схож с картой таро “Дьявол” (The Devil). Персонаж Иуда начинает игру с данным Артефактом. Открывается прохождением полной игры. Белиал – имя демона в Библии и некоторых других книгах. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Книга Откровений 	</translate>
  <name>	The Book of Revelations 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Добавляет 1 Сердце Души (т.е. синее). При использовании на уровне гарантирует появление Всадника-босса, если он на этом этаже ещё не появлялся. Открывается убийством любого из Всадников. В сочетании с Монашеским Одеянием выдаёт некое бессмертие (до Утробы, а с Вафлей - и после), а также позволяет обменивать красные сердца на синие, если на уровне есть Автомат по сдаче крови/Демонический попрошайка. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Книга Теней 	</translate>
  <name>	Book of Shadows 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Дает неуязвимость на 12 секунд. Отсылка к сериалу "Зачарованные". 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Книга Греха 	</translate>
  <name>	The Book of Sin 	</name>
  <reload>	4	</reload>
  <description>	Создает случайный Предмет (бомбы, ключи, сердечки, пилюли и карты Таро). Открывается победой над каждым из Семи Смертных Грехов. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Свитки Мёртвого Моря 	</translate>
  <name>	Dead Sea Scrolls 	</name>
  <reload>	4	</reload>
  <description>	Использует случайный активируемый предмет или дает вам случайный коллекционный предмет.Если предмет не имеет времени перезарядки (Камикадзе, например), то есть возможность использовать Свиток еще раз без перезарядки. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Колода Карт 	</translate>
  <name>	Deck of Cards 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Выдает игроку случайную карту Таро. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Игральная Кость 	</translate>
  <name>	D6 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Позволяет заменить любой лежащий на пьедестале Артефакт, будь он Активируемым или Пассивным, на случайный другой. D6 может заменять не только Артефакты, лежащие в Комнате Сокровищ, но и Артефакты в Магазине, а также выпавшие из Боссов, Попрошайки, разрушаемого камня и т.д. Исключения – Кубик Мяса, Пони и Белая Пони, они всегда будут заменены на эти же Артефакты. Будет постоянно появляться у Исаака, если пройти Утробу персонажем ???. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	ПДУ Доктора 	</translate>
  <name>	Doctor's Remote 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Устанавливает крупную красную мишень на полу комнаты, позицию которой можно изменить с помощью стрелок на клавиатуре или с помощью мышки(как с Эпичным Зародышем). Через несколько секунд огромная ракета прилетит в указанное место. Это отсылка к персонажу Dr. Fetus из игры Super Meat Boy. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Забудь Меня 	</translate>
  <name>	Forget Me Now 	</name>
  <reload>	N/A 	</reload>
  <description>	При активации уровень заканчивается и запускается заново: с новыми комнатами, монстрами и предметами. Исчезает при активации. Отсылка к сериалу Замедленное Развитие, где персонаж Джоб называет "roofies" Забудь Меня. Открывается прохождением Преисподни персонажем???  Использование в Соборе спавнит игрока в Преисподней, на Сундук это не распространяется. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Геймкид 	</translate>
  <name>	The Gamekid 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Дает несколько эффектов: временная неуязвимость, способность касанием повреждать врагов. Лечит 1/2 здоровья при убийстве каждого 2 монстра (не босса) во время действия. Ощутимым отличием от Артефакта “Мой Маленький Единорог” (My Little Unicorn) является то, что враги во время действия Геймкида убегают от игрока в течение 5 секунд. Открывается посещением Игровых Комнат 10 раз. Примечание: Когда используется в комнате дьявола, цвета сердец кажутся более темными, но они НЕ превращены в сердца души (покупаемое изделие, будет стоить нормальных сердец). Отсылка к игре "Pac-Man" и приставке "Gameboy" 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Песочные Часы 	</translate>
  <name>	The Hourglass 	</name>
  <reload>	2	</reload>
  <description>	Замедляет врагов и снаряды на 7,5 секунд. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Камикадзе! 	</translate>
  <name>	Kamikaze! 	</name>
  <reload>	0	</reload>
  <description>	Заставляет игрока взорваться, повреждая врагов вокруг, а также отнимая у самого игрока одно сердце. Эффективно с предметом Вафля (The Wafer). 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Лимонная Авария 	</translate>
  <name>	Lemon Mishap 	</name>
  <reload>	2	</reload>
  <description>	Заставляет игрока, дословно, обмочиться, что создает лужу, повреждающую любых врагов, пересекающих ее. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мамина Склянка Таблеток	</translate>
  <name>	Mom's Bottle of Pills 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Создает случайную Таблетку. Открывается многократным использованием Автомата по сдаче крови. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мамин Лифчик	</translate>
  <name>	Mom's Bra 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Заставляет игрока надеть лифчик на 15 секунд, благодаря чему враги ненадолго застывают на месте. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мамина Прокладка 	</translate>
  <name>	Mom's Pad 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Заставляет врагов отступать от игрока куда подальше. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Руководство о Монстрах 	</translate>
  <name>	Monster Manuel 	</name>
  <reload>	4	</reload>
  <description>	Вызывает случайного помощника (Братик Бобби, Сестренка Мэгги и т.д), или Halo of Flies(две защитные мухи),или Forever Alone или Distant Admiration, или Attack Fly, только на текущую комнату. Открывается прохождением Преисподни персонажем Иуда 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Зуб Монстро 	</translate>
  <name>	Monstro's Tooth 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Монстро прыгает на случайного из врагов и повреждает его.Будьте внимательны: прикосновение к Монстро так же повреждает игрока. Примечание: не работает на самом Монстро (с Монстро 2 работает). Открывается победой над каждым Боссом с уровней Подвала. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мистер Бум 	</translate>
  <name>	Mr. Boom 	</name>
  <reload>	2	</reload>
  <description>	Ставит большую бомбу. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Мой Маленький Единорог 	</translate>
  <name>	My Little Unicorn 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Дает временную неуязвимость и возможность повреждать врагов касанием. Во время действия невозможно использовать обычную атаку. Вероятнее всего является отсылкой к мультсериалу My Little Pony 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Гвоздь 	</translate>
  <name>	The Nail 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Несколько эффектов: добавляет 1 Сердце Души; позволяет ломать камни, проходя через них; внушительно увеличивает повреждение; уменьшает скорость перемещения на единицу; позволяет проломить дверь в Комнату Испытаний.Открывается прохождением игры 3 раза. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Некрономикон 	</translate>
  <name>	The Necronomicon 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Значительно повреждает всех врагов в комнате (большинство рядовых мгновенно погибает).Открывается использованием карты Таро “Смерть” (The Death) определенное число раз. Некрономикон – вымышленная книга мёртвых. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Пони 	</translate>
  <name>	A Pony 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Увеличивает скорость на 2 и позволяет игроку летать через шипы, камни и прочие препятствия. При использовании игрок быстро перелетает в том направлении, какую он выбрал изначально, нанося значительный урон всем подряд, кто стоит на пути. Доступен только при убийстве Всадника без головы Примечание: При использовании в Аппарат по сдачи крови вы не потратите сердце. Особенно эффективно с Одеянием Монашки. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Какашка 	</translate>
  <name>	The Poop 	</name>
  <reload>	1	</reload>
  <description>	Игрок роняет кучку кала, точно такую же, какие лежат в подвалах. Открывается 10-ым прохождением игры. Персонаж ??? начинает игру с этим Артефактом. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Бритва 	</translate>
  <name>	Razor Blade 	</name>
  <reload>	0	</reload>
  <description>	Отнимает определённое количество сердец в обмен на увеличение урона в данной комнате. Как и аппарат по сдаче крови, Бритва сначала отнимает красные сердца, а с половины сердца - сердца душ. Разблокируется после убийства Сердца Мамы/Оно Живое персонажем Ева. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Ножницы 	</translate>
  <name>	The Pinking Shears 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Обезглавливает игрока и дает совмещенный эффект Артефактов “Трансцендентность” (Transcendence) и 5-ой формы Артефакта “Кубик Мяса” (Cube of Meat) до момента выхода из комнаты.Примечание: если вы найдете данный Артефакт в Магазине, он будет там только один раз. Если вы выйдете из Магазина и зайдете обратно, он либо исчезнет, либо будет заменен на другой. Открывается 100 смертями игрока. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Шуп Да Вуп! 	</translate>
  <name>	Shoop Da Whoop! 	</name>
  <reload>	3	</reload>
  <description>	Выстреливает лазером изо рта игрока. Отсылка к известному мему. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Голова Тамми 	</translate>
  <name>	Tammy's Head 	</name>
  <reload>	1	</reload>
  <description>	Выстреливает 10 снарядов вокруг игрока. Снаряды имеют те же эффекты, что слёзы игрока, урон от каждого увеличен. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Телепорт! 	</translate>
  <name>	Teleport! 	</name>
  <reload>	2	</reload>
  <description>	Телепортирует игрока в случайную комнату. В список возможных комнат, кроме обычных входят не только секретные, но также и комната Я – ОШИБКА, которая доступна только с помощью этого Артефакта и телепортационной пилюли. Если вы попадете в Комнату Дьявола до убийства босса на уровне, на выходе вы окажетесь в первой комнате, с которой был начат уровень. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Нам Нужно Глубже 	</translate>
  <name>	We Need to Go Deeper 	</name>
  <reload>	6	</reload>
  <description>	Создает люк, ведущий на следующий уровень. На последнем уровне не делает ничего.Данный Артефакт-лопату можно найти только в Секретных Комнатах или Комнате Дьявола. При использовании МОЖНО получить достижение на прохождение без урона, если не пропускается каждый второй уровень (Подвал 2, Катакомбы 2 и т.п.) Если вы используете лопату, к примеру, на уровне Утроба 1 и пройдёте без потери жизни следующий уровень (Утроба 2) - вы всё-равно получите достижение. Пример Используя лопату на уровне Утроба 2, можно попасть в Преисподнюю на ранних прохождениях, без нужды убивать Сердце Мамы определенное количество раз. В самой Преисподней предмет бесполезен. 	</description>
</item>
<item>
  <translate>	Ням-Сердце 	</translate>
  <name>	Yum Heart 	</name>
  <reload>	4	</reload>
  <description>	Восполняет 1 полное Сердечко (красное). Магдалина начинает игру с данным Артефактом. Бесполезен для ???. Открывается при наличии 7 слотов Сердечек одновременно. В комбинации с Монашеским Одеянием дает некое бессмертие, то есть: когда вам отнимают 1 сердце, то сердце полностью заряжается и восстанавливает утраченное сердце. Работает только до Утробы (а с Вафлей - всегда). 	</description>
</item>
