<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content>
  <type name="active art">
    <item>
      <translate>Поваренная Книга Анархиста </translate>
      <name>Anarchist Cookbook </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Создает 6 тролль-бомб по всей комнате. Часто падает с Гордыни. Карта Таро "Башня" имеет такой же эффект. Название - отсылка к пособию по изготовлению взрывчатки в домашних условиях. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Боб </translate>
      <name>The Bean </name>
      <reload>1</reload>
      <description>Заставляет игрока пукнуть, повреждая и отравляя ядом любых врагов, находящихся поблизости. Из-за быстрой перезарядки его можно использовать каждую комнату. Открывается уничтожением 50 кала на игровых уровнях. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Гнилая Голова Боба </translate>
      <name>Bob's Rotten Head </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Бросает голову-бомбу в том направлении, куда вы смотрите. Повреждает напрямую, а также отравляет ядом. У игрока медленная скорость перемещения в позиции, готовой к броску. Взрыв головы-бомбы уничтожает камни.Данный Артефакт можно найти только в секретных комнатах или подобрать с монстра Лень (Sloth). Предупреждение: – Бомбы полетят по дуге обратно к игроку, если у вас имеется Артефакт “Мое отражение” (My Reflection). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Библия </translate>
      <name>The Bible </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Превращает игрока в ангела, позволяя ему летать над препятствиями до выхода из данной комнаты. Также мгновенно убивает Маму, Сердце Мамы и Оно Живое. Предупреждение: - Сатана, Исаак (босс) и ??? (босс) мгновенно убивают при попытке использования библии во время схватки с ними. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Книга Дьявола </translate>
      <name>The Book of Belial </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Удваивает урон до выхода из данной комнаты. Эффект схож с картой таро “Дьявол” (The Devil). Персонаж Иуда начинает игру с данным Артефактом. Открывается прохождением полной игры. Белиал – имя демона в Библии и некоторых других книгах. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Книга Откровений </translate>
      <name>The Book of Revelations </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Добавляет 1 Сердце Души (т.е. синее). При использовании на уровне гарантирует появление Всадника-босса, если он на этом этаже ещё не появлялся. Открывается убийством любого из Всадников. В сочетании с Монашеским Одеянием выдаёт некое бессмертие (до Утробы, а с Вафлей - и после), а также позволяет обменивать красные сердца на синие, если на уровне есть Автомат по сдаче крови/Демонический попрошайка. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Книга Теней </translate>
      <name>Book of Shadows </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Дает неуязвимость на 12 секунд. Отсылка к сериалу "Зачарованные". </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Книга Греха </translate>
      <name>The Book of Sin </name>
      <reload>4</reload>
      <description>Создает случайный Предмет (бомбы, ключи, сердечки, пилюли и карты Таро). Открывается победой над каждым из Семи Смертных Грехов. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Свитки Мёртвого Моря </translate>
      <name>Dead Sea Scrolls </name>
      <reload>4</reload>
      <description>Использует случайный активируемый предмет или дает вам случайный коллекционный предмет.Если предмет не имеет времени перезарядки (Камикадзе, например), то есть возможность использовать Свиток еще раз без перезарядки. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Колода Карт </translate>
      <name>Deck of Cards </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Выдает игроку случайную карту Таро. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Игральная Кость </translate>
      <name>D6 </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Позволяет заменить любой лежащий на пьедестале Артефакт, будь он Активируемым или Пассивным, на случайный другой. D6 может заменять не только Артефакты, лежащие в Комнате Сокровищ, но и Артефакты в Магазине, а также выпавшие из Боссов, Попрошайки, разрушаемого камня и т.д. Исключения – Кубик Мяса, Пони и Белая Пони, они всегда будут заменены на эти же Артефакты. Будет постоянно появляться у Исаака, если пройти Утробу персонажем ???. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>ПДУ Доктора </translate>
      <name>Doctor's Remote </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Устанавливает крупную красную мишень на полу комнаты, позицию которой можно изменить с помощью стрелок на клавиатуре или с помощью мышки(как с Эпичным Зародышем). Через несколько секунд огромная ракета прилетит в указанное место. Это отсылка к персонажу Dr. Fetus из игры Super Meat Boy. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Забудь Меня </translate>
      <name>Forget Me Now </name>
      <reload>N/A </reload>
      <description>При активации уровень заканчивается и запускается заново: с новыми комнатами, монстрами и предметами. Исчезает при активации. Отсылка к сериалу Замедленное Развитие, где персонаж Джоб называет "roofies" Забудь Меня. Открывается прохождением Преисподни персонажем???  Использование в Соборе спавнит игрока в Преисподней, на Сундук это не распространяется. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Геймкид </translate>
      <name>The Gamekid </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Дает несколько эффектов: временная неуязвимость, способность касанием повреждать врагов. Лечит 1/2 здоровья при убийстве каждого 2 монстра (не босса) во время действия. Ощутимым отличием от Артефакта “Мой Маленький Единорог” (My Little Unicorn) является то, что враги во время действия Геймкида убегают от игрока в течение 5 секунд. Открывается посещением Игровых Комнат 10 раз. Примечание: Когда используется в комнате дьявола, цвета сердец кажутся более темными, но они НЕ превращены в сердца души (покупаемое изделие, будет стоить нормальных сердец). Отсылка к игре "Pac-Man" и приставке "Gameboy" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Песочные Часы </translate>
      <name>The Hourglass </name>
      <reload>2</reload>
      <description>Замедляет врагов и снаряды на 7,5 секунд. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Камикадзе! </translate>
      <name>Kamikaze! </name>
      <reload>0</reload>
      <description>Заставляет игрока взорваться, повреждая врагов вокруг, а также отнимая у самого игрока одно сердце. Эффективно с предметом Вафля (The Wafer). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Лимонная Авария </translate>
      <name>Lemon Mishap </name>
      <reload>2</reload>
      <description>Заставляет игрока, дословно, обмочиться, что создает лужу, повреждающую любых врагов, пересекающих ее. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамина Склянка Таблеток</translate>
      <name>Mom's Bottle of Pills </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Создает случайную Таблетку. Открывается многократным использованием Автомата по сдаче крови. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамин Лифчик</translate>
      <name>Mom's Bra </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Заставляет игрока надеть лифчик на 15 секунд, благодаря чему враги ненадолго застывают на месте. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамина Прокладка </translate>
      <name>Mom's Pad </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Заставляет врагов отступать от игрока куда подальше. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Руководство о Монстрах </translate>
      <name>Monster Manuel </name>
      <reload>4</reload>
      <description>Вызывает случайного помощника (Братик Бобби, Сестренка Мэгги и т.д), или Halo of Flies(две защитные мухи),или Forever Alone или Distant Admiration, или Attack Fly, только на текущую комнату. Открывается прохождением Преисподни персонажем Иуда </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Зуб Монстро </translate>
      <name>Monstro's Tooth </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Монстро прыгает на случайного из врагов и повреждает его.Будьте внимательны: прикосновение к Монстро так же повреждает игрока. Примечание: не работает на самом Монстро (с Монстро 2 работает). Открывается победой над каждым Боссом с уровней Подвала. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мистер Бум </translate>
      <name>Mr. Boom </name>
      <reload>2</reload>
      <description>Ставит большую бомбу. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мой Маленький Единорог </translate>
      <name>My Little Unicorn </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Дает временную неуязвимость и возможность повреждать врагов касанием. Во время действия невозможно использовать обычную атаку. Вероятнее всего является отсылкой к мультсериалу My Little Pony </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Гвоздь </translate>
      <name>The Nail </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Несколько эффектов: добавляет 1 Сердце Души; позволяет ломать камни, проходя через них; внушительно увеличивает повреждение; уменьшает скорость перемещения на единицу; позволяет проломить дверь в Комнату Испытаний.Открывается прохождением игры 3 раза. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Некрономикон </translate>
      <name>The Necronomicon </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Значительно повреждает всех врагов в комнате (большинство рядовых мгновенно погибает).Открывается использованием карты Таро “Смерть” (The Death) определенное число раз. Некрономикон – вымышленная книга мёртвых. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Пони </translate>
      <name>A Pony </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Увеличивает скорость на 2 и позволяет игроку летать через шипы, камни и прочие препятствия. При использовании игрок быстро перелетает в том направлении, какую он выбрал изначально, нанося значительный урон всем подряд, кто стоит на пути. Доступен только при убийстве Всадника без головы Примечание: При использовании в Аппарат по сдачи крови вы не потратите сердце. Особенно эффективно с Одеянием Монашки. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Какашка </translate>
      <name>The Poop </name>
      <reload>1</reload>
      <description>Игрок роняет кучку кала, точно такую же, какие лежат в подвалах. Открывается 10-ым прохождением игры. Персонаж ??? начинает игру с этим Артефактом. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Бритва </translate>
      <name>Razor Blade </name>
      <reload>0</reload>
      <description>Отнимает определённое количество сердец в обмен на увеличение урона в данной комнате. Как и аппарат по сдаче крови, Бритва сначала отнимает красные сердца, а с половины сердца - сердца душ. Разблокируется после убийства Сердца Мамы/Оно Живое персонажем Ева. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ножницы </translate>
      <name>The Pinking Shears </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Обезглавливает игрока и дает совмещенный эффект Артефактов “Трансцендентность” (Transcendence) и 5-ой формы Артефакта “Кубик Мяса” (Cube of Meat) до момента выхода из комнаты.Примечание: если вы найдете данный Артефакт в Магазине, он будет там только один раз. Если вы выйдете из Магазина и зайдете обратно, он либо исчезнет, либо будет заменен на другой. Открывается 100 смертями игрока. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Шуп Да Вуп! </translate>
      <name>Shoop Da Whoop! </name>
      <reload>3</reload>
      <description>Выстреливает лазером изо рта игрока. Отсылка к известному мему. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Голова Тамми </translate>
      <name>Tammy's Head </name>
      <reload>1</reload>
      <description>Выстреливает 10 снарядов вокруг игрока. Снаряды имеют те же эффекты, что слёзы игрока, урон от каждого увеличен. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Телепорт! </translate>
      <name>Teleport! </name>
      <reload>2</reload>
      <description>Телепортирует игрока в случайную комнату. В список возможных комнат, кроме обычных входят не только секретные, но также и комната Я – ОШИБКА, которая доступна только с помощью этого Артефакта и телепортационной пилюли. Если вы попадете в Комнату Дьявола до убийства босса на уровне, на выходе вы окажетесь в первой комнате, с которой был начат уровень. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Нам Нужно Глубже </translate>
      <name>We Need to Go Deeper </name>
      <reload>6</reload>
      <description>Создает люк, ведущий на следующий уровень. На последнем уровне не делает ничего.Данный Артефакт-лопату можно найти только в Секретных Комнатах или Комнате Дьявола. При использовании МОЖНО получить достижение на прохождение без урона, если не пропускается каждый второй уровень (Подвал 2, Катакомбы 2 и т.п.) Если вы используете лопату, к примеру, на уровне Утроба 1 и пройдёте без потери жизни следующий уровень (Утроба 2) - вы всё-равно получите достижение. Пример Используя лопату на уровне Утроба 2, можно попасть в Преисподнюю на ранних прохождениях, без нужды убивать Сердце Мамы определенное количество раз. В самой Преисподней предмет бесполезен. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ням-Сердце </translate>
      <name>Yum Heart </name>
      <reload>4</reload>
      <description>Восполняет 1 полное Сердечко (красное). Магдалина начинает игру с данным Артефактом. Бесполезен для ???. Открывается при наличии 7 слотов Сердечек одновременно. В комбинации с Монашеским Одеянием дает некое бессмертие, то есть: когда вам отнимают 1 сердце, то сердце полностью заряжается и восстанавливает утраченное сердце. Работает только до Утробы (а с Вафлей - всегда). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Лучший Друг </translate>
      <name>Best Friend </name>
      <description>Появляется приманка, которая взрывается при наличии врагов рядом с ней. Если у вас есть Кубик мяса то он начнет летать вокруг приманки. </description>
      <info></info>
      <reload>3</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Права на Кровь </translate>
      <name>Blood Rights </name>
      <description>Использует здоровье для повреждения всех врагов в комнате. Тратит одно целое красное сердце здоровья, даже если есть синие. При использовании во время неуязвимости после получения урона, дополняет урон до целого сердца половинкой красного сердца (таким образом, можно давать постоянный эффект брелка The Missing Page начиная с уровней Утробы бесплатно (если нет Вафли)) </description>
      <info>Со стен льётся кровь. Разблокируется после убийства Сатаны Самсоном. </info>
      <reload>0</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Свеча </translate>
      <name>The Candle </name>
      <description>Бросок синим пламенем, который наносит урон врагам на своём пути. </description>
      <info>Проходит через пропасти, но не через камни. Для перезарядки не нужно покидать комнату. Батарея значительно снижает время перезарядки. Пламя свечи также уничтожает вражеские слёзы, встречающиеся на его пути. Опасно, так как взрывает летящие снаряды Лени, Чумы и т. п., даже если они не летят у поверхности. При наличии Ярости уничтоженные слёзы считаются за убитых врагов и увеличивают уровень урона. Ранит босса "Оно Живое" даже когда оно прячется наверх(баг?)' Ранит части Мамочки(глаза и т.д), даже когда они спрятаны(баг?) Ранит Сатану, если пальнуть в статую сверху, пока на арене всё ещё есть Падший(баг?) </info>
      <reload>0</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Разверзшиеся Небеса </translate>
      <name>Crack the Sky </name>
      <description>Вызывает лучи света с небес, которые обрушиваются на ваших противников, нанося огромный урон. </description>
      <info>Бьют в случайные места. </info>
      <reload>4</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Хрустальный Шар </translate>
      <name>Crystal Ball </name>
      <description>Открывает карту уровня и даёт случайную карту Таро или Сердце Души. </description>
      <info>Выпадает из Автомата предсказаний. </info>
      <reload>6</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>D20 </translate>
      <name>D20 </name>
      <description>Случайным образом изменяет подбираемые предметы (ключи, бомбы и т.д.) в комнате, в которой он был использован. Заменяет сундуки. </description>
      <info>Разбокируется после прохождения Собора Исааком. Отсылка к игре AD&D.D20,это одна из игральных костей,но вместо шести граней - 20.D это сокращённо Dice. </info>
      <reload>6</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Папин Ключ </translate>
      <name>Dad's Key </name>
      <description>Открывает все обычные двери в комнате при использовании. Таким образом, игрок может покинуть бой. Может разблокировать Комнату Дьявола во время битвы с боссом. Может открыть закрытую дверь в/из Комнаты Испытаний. </description>
      <info>Может быть найдено в Сокровищнице или в Секретной комнате. Разблокируется после прохождения Сундука. </info>
      <reload>2</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Голова Гуппи </translate>
      <name>Guppy's Head </name>
      <description>Создает Синих атакующих мух, которые наносят урон противнику (действие, аналогичное пилюлям Друзья До Конца). Мухи не появятся, если выйти из комнаты, используя Голову Гуппи. </description>
      <info>Может быть куплено в Комнате Дьявола за 2 сердца или же найдено в Комнате Испытаний и в Проклятой Комнате. Может выпасть из золотого/красного сундука. Про превращение в кота – ниже. </info>
      <reload>1</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Лапка Гуппи </translate>
      <name>Guppy's Paw </name>
      <description>Превращает один обычный контейнер здоровья в три Сердца Души. Когда у игрока остаётся один обычный контейнер здоровья, в три Сердца Души превращается половина обычного контейнера. </description>
      <info>Может быть найдено в Комнате Дьявола, в Проклятой Комнате или в красном сундуке. Про превращение в кота – ниже. </info>
      <reload>0</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Капельница </translate>
      <name>IV Bag </name>
      <description>Обменивает сердца на монеты. Можно использовать во время неуязвимого состояния после нанесения персонажу урона. В этом случае монетки достанутся бесплатно. Если быстро нажимать на пробел, то вы успеете сдать кровь, во второй раз, без потери сердца. На уровнях дальше Глубин, можно потратить сердце в обмен на 3 порции монеток. Хорошо сочетается с Кровавым Центом </description>
      <info>Фактически, переносной Автомат по сдаче крови. Выпадает как награда из этого же автомата. IV – сокращение от Intravenous (внутривенный). </info>
      <reload>0</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Зубчатая Кирка </translate>
      <name>Notched Axe </name>
      <description>Когда активируется, Исаак держит кирку над своей головой. В таком состоянии можно подойти к блоку и сломать его. Разбитый блок очень редко может заполнить пропасть (по аналогии с подрывом бомбой). </description>
      <info>Может быть найдено в Сокровищнице и в Магазине, также падает с Попрошайки. Является отсылкой на игру Minecraft. В названии игра слов: Notched – зубчатый и Notch – имя создателя Minecraft. </info>
      <reload>1</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Икона </translate>
      <name>Prayer Card </name>
      <description>Добавляет половину Вечного Сердца. Автомат по сдаче крови заберет его первым, несмотря на наличие Сердец Души. </description>
      <info>Может быть найдено в Магазине, Сокровищнице или в Комнате Бога. </info>
      <reload>6</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Переносной Автомат </translate>
      <name>Portable Slot </name>
      <description>При активации забирает одну монету, действует как обычный игровой автомат. Если монет нет, использовать его не получится. </description>
      <info>Может быть найдено в Сокровищнице, Магазине и в золотых сундуках. Также может выпасть из Демонического попрошайки. </info>
      <reload>0</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Дистанционный Детонатор </translate>
      <name>Remote Detonator </name>
      <description>Даёт 5 бомб и позволяет вам самому выбирать момент взрыва бомб. </description>
      <info>Бомбы Доктора Зародыша всё равно взрываются сами по себе. Предметом можно только ускорить момент их взрыва. </info>
      <reload>0</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Паучья Жопка </translate>
      <name>Spider Butt </name>
      <description>Повреждает и замедляет всех врагов в комнате. </description>
      <info>Может быть найдено в Сокровищнице. Разблокируется после прохождения восьмого испытания. </info>
      <reload>2</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Телепатия Для Чайников </translate>
      <name>Telepathy for Dummies </name>
      <description>Самонаводящиеся слёзы (эффект Сгибателя Ложек). </description>
      <info>Может быть найдена в Библиотеке и в Сокровищнице. Отсылка на серию книг "Для чайников". </info>
      <reload>2</reload>
    </item>
    <item>
      <translate>Белый Пони </translate>
      <name>White Pony </name>
      <description>При ношении увеличивает скорость на 2 и позволяет персонажу летать. При использовании персонаж несётся в выбранную сторону и повреждает врагов. Вдобавок имеет эффект Разверзшихся Небес (только столбы появляются не случайным образом, а по следу персонажа). </description>
      <info>Разблокируется после победы над Завоевателем, только с него и падает. </info>
      <reload>6</reload>
    </item>
  </type>
  <type name="passive art">
    <item>
      <translate>
        <![CDATA[<3]]>
      </translate>
      <name>
        <![CDATA[<3]]>
      </name>
      <description>Увеличивает максимальное здоровье на 1 и восполняет все здоровье.Иногда выпадает при пррохождении босса Чревоугодия (Gluttony), встречается в Сокровищнице. Этот артефакт бьется так же, как сердце из другой игры Эдмунда МакМиллена "Spewer". </description>
    </item>
    <item>
      <translate>1</translate>
      <name>1UP </name>
      <description>Дает дополнительную жизнь. Умерли - появились снова в предыдущей комнате с полным здоровьем. Сочетается со Сдохшей Кошкой. Имеет приоритет над ней, если игрок повысил максимальное здоровье с тех пор, как подобрал Кошку. Может быть подобрано несколько раз за одно прохождение. Появляется только в Секретных комнатах. Баг: Сестренка Мэгги или Маленький Стив превратятся в Братика Бобби до выхода из комнаты. Отсылка к играм серии "Mario" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Батарейка </translate>
      <name>Battery </name>
      <description>Восполняет полоску перезарядки активируемого Артефакта во время битвы до 3 кубиков за раз. Чем дольше битва – тем больше. Использование активируемого Артефакта обнуляет счетчик Батарейки, позволяя заряжать еще 3 кубика в той же комнате, т.е. теоретически возможно использовать любой активируемый Артефакт в каждой комнате. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ремень </translate>
      <name>The Belt </name>
      <description>Увеличивает скорость на 2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Кровь Мученика </translate>
      <name>Blood of the Martyr </name>
      <description>Увеличивает урон на 2 и превращает слёзы в кровавые слёзы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Бум! </translate>
      <name>Boom! </name>
      <description>Дает игроку 10 бомб. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Завтрак </translate>
      <name>Breakfast </name>
      <description>Даёт 1 полный контейнер здоровья. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Братик Бобби </translate>
      <name>Brother Bobby </name>
      <description>Следует за игроком, стреляет снарядами. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Очарование Вампира </translate>
      <name>Charm of the Vampire </name>
      <description>Каждые 13 убитых монстров лечат игрока на пол-сердца.Можно убивать Глобина раз за разом, позволяя ему восстанавливаться, и набирать здоровье.Мухи (кроме взрывных) не засчитываются. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Шоколадное Молоко </translate>
      <name>Chocolate Milk </name>
      <description>Позволяет игроку заряжать (накапливать) выстрелы, делая их тем самым мощнее. Эффект сохраняется с Технологией, Зародышем в банке и другими модификаторами типа атаки (кроме Маминого ножа). Наиболее эффективно при совместном использовании с "Внутренним глазом", т.к. заряжаться будет весь тройник. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Компас </translate>
      <name>The Compass </name>
      <description>Открывает все иконки комнат на уровнях. Отсылка к игре The Legend of Zelda </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Кубик Мяса </translate>
      <name>Cube of Meat </name>
      <description>1 форма: летающий кубик, защищает от снарядов, как и “Милая Мушка” (Pretty Fly) (но, в отличие от неё наносит урон врагам при касании).2 форма: Летающая вокруг игрока голова, стреляет красными слезами 3 раза за каждый круг орбиты и так же защищает от снарядов.3 форма: ходящий отдельно от игрока “Мясной Парень” (Meat Boy). Не стреляет, но повреждает врагов вблизи. Примечание: может толкать бомбы, зачастую в вашу сторону.4 форма: увеличивает размер и Повреждение субъекта. Последняя, которая по задумке может быть достигнута - нужно убить всех 4-ых Всадников. Напомню, что если держать Книгу Откровений, то Всадники в качестве боссов гарантируются. 5 форма: ничего не происходит (ранее увеличивала его скорость и меняет его картинку на брызгающее кровью бродячее тело, а 6 форма возвращала обратно 4-ую) Переход между формами осуществляется путем подбора дополнительных кубиков мяса. -> -> -> -> Примечание: кубик мяса всегда приоритетнее, чем мухи (Pretty fly / Halo of flies). Если у вас 2 мухи и кубик, подбор новых мух ничего не даст. Если у вас 3 мухи, подбор кубика заменит одну на кубик. Открывается прохождением уровней Глубин. Отсылка к другой игре Эдмунда МакМиллена "Super Meat Boy" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Стрела Купидона </translate>
      <name>Cupid's Arrow </name>
      <description>Делает слезы игрока пронизывающими. Выстрелы проходят сквозь врагов. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Десерт </translate>
      <name>Dessert </name>
      <description>Даёт один полный контейнер здоровья, имеет вероятность восстановить ещё одно серце. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ужин </translate>
      <name>Dinner </name>
      <description>Даёт один полный контейнер здоровья. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Восторг На Расстоянии </translate>
      <name>Distant Admiration </name>
      <description>Муха описывает круги вокруг игрока, повреждая врагов при касании и блокируя снаряды. Нельзя собрать более трех. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Доллар </translate>
      <name>A Dollar </name>
      <description>Количество монет становится равным 99.Выпадает из Игровых Автоматов и только в редких случаях.Доллар может заменен на другой Артефакт с помощью D6. Можно найти или получить несколько раз за прохождение. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Зародыш в Банке </translate>
      <name>Dr Fetus </name>
      <description>Вместо слез игрок стреляет бомбами. В сочетании с брелком "Розовый глаз" шанс 10% метнуть отравленую бомбу.Открывается прохождением игры 5 раз (в дополнении Wrath Of The Lamb может использоваться после победы над Мамой - в испытании Месть Доктора). Если у вас помимо Зародыша есть Технология, это позволит вам стрелять обоими зарядами. В сочетании с Артефактом Мистер Мега даёт более сильный эффект. Отсылка к финальному Боссу из игры "Super Meat Boy" Если у вас уже есть Сера + Шоколадное молоко, то взяв данный артефакт, вы не измените урон и вдобавок сделаете Серу снова с зарядкой. Сера будет иметь больший приоритет, если взята после Зародыша в Банке. Есть заблуждение, что одинокий Фетус, взятый перед Серой, увеличивает её зарядку. Это ложь – зарядка остается как и есть. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Навеки Один </translate>
      <name>Forever Alone </name>
      <description>Добавляет синюю муху, летающую на большем расстоянии от персонажа и атакующую противников. Наносит меньше повреждения, чем Восторг На Расстоянии (Distant Admiration). Сходит с орбиты, когда видит врагов, и атакует их. Примечание: муха не стреляет, но беспрестанно кружит вокруг игрока и повреждает все на своем пути. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Гормоны Роста </translate>
      <name>Growth Hormones </name>
      <description>Увеличивает скорость и урон на 2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Сдохшая кошка </translate>
      <name>Dead Cat </name>
      <description>Здоровье становится равным 1 Сердцу, но выдается 9 жизней. Можно увеличивать максимальное здоровье Артефактами, но после смерти снова будет 1 Сердце. В ситуации, если Гуппи стоит 2 сердца, и у вас имеется только 2 сердца, в момент покупки вы умрёте, но появитесь снова с 8-ю жизнями. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Нимб </translate>
      <name>Halo </name>
      <description>Увеличивает все характеристики на 1 и увеличивает макс. здоровье на 1, лечит одно Сердце. Открывается победой над Мамой, Сердцем Мамы или Оно_Живое с помощью Артефакта “Библия” (The Bible). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Нимб из Мух </translate>
      <name>Halo of Flies </name>
      <description>Добавляет 2-х Мух, летающих вокруг игрока, блокируя вражеские выстрелы. При касании бьют только маленьких мух.Можно подобрать такой же нимб или Артефакт “Милая мушка” (Pretty Fly), набрав максимум из 3-х Мух. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Милая Мушка </translate>
      <name>Pretty Fly </name>
      <description>Такой же эффект, как и у “Нимба из Мух” (Halo of Flies), только Муха одна.Можно подобрать такой же Артефакт или “Нимб из Мух”, набрав максимум из 3-х Мух.Может быть выброшен Игровым Автоматом или получен при использовании Таблеток. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Внутренний Глаз </translate>
      <name>The Inner Eye </name>
      <description>Игрок стреляет тройными слезами, при этом снижается скорострельность. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Лестница </translate>
      <name>Ladder </name>
      <description>Позволяет пересекать пропасти шириной в один квадрат. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Маленький Ч.А.Д. </translate>
      <name>Little C.H.A.D. </name>
      <description>Создает пол-Сердца после зачистки каждых двух комнат. Открывается победой над Ч.А.Д.-ом. Отсылка к игре "Super Meat Boy", где Ч.А.Д. является боссом. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Маленький Чабби </translate>
      <name>Little Chubby </name>
      <description>Добавляет к выстрелам игрока личинку, которая запускается как только догоняет игрока. Личинка может проходить сквозь врагов и останавливается только стенами, камнями, калом и кострами. Открывается победой над всеми Боссами на уровнях Пещеры. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Маленький Гиш </translate>
      <name>Little Gish </name>
      <description>Следует за игроком, стреляет снарядами, которые повреждают и замедляют врагов. Открывается победой над Гиш-ем, альтернативным Боссом. Может быть найден после победы над самим Гишем и в сокровищнице. Отсылка к другой игре Эдмунда МакМиллена "Gish" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Маленький Стив </translate>
      <name>Little Steve </name>
      <description>Следует за игроком, стреляет самонаводящимися снарядами. Открывается победой над Стивеном, альтернативным боссом. Отсылка к другой игре Эдмунда МакМиллена "Time Fcuk" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Рога Локи </translate>
      <name>Loki's Horns </name>
      <description>Дает случайный шанс выстрелить во все 4 стороны.Если у игрока уже есть “Мамин Глаз” (Mom’s Eye) и “Внутренний Глаз” (The Inner Eye), то он всегда стреляет таким образом. Открывается победой над всеми Боссами на уровнях Глубин. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Повелитель Ям </translate>
      <name>Lord of the Pit </name>
      <description>Перекрашивает игрока целиком в черный и выдает демонские крылья. Игрок может летать над любыми препятствиями (колья, шипы, камни, ямы и т.д.), но враги все еще повреждают при касании. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Счастливая Ножка </translate>
      <name>Lucky Foot </name>
      <description>Поднимает удачу. Увеличивает шанс выпадания предмета из кала и огня, а также шанс выигрыша с 33% до 50% у Наперсточника. Также же изменяет все отрицательные эффекты от пилюль на положительные. (по аналогии с Докторским дипломом). Открывается при наличии 55 или более центов одновременно. Каин начинает игру с этим Артефактом. Отсылка к народному суеверию "Кроличья лапка" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Кусок Угля </translate>
      <name>Lump of Coal </name>
      <description>Увеличивает урон в зависимости от дальности выстрела. Чем дальше - тем сильнее урон. После получения на лбу появляется угольная пыль. Слезы окрашиваются в черный цвет. Разблокируется после победы над Крампусом. Если Кусок Угля обменять с помощью D6, можно получить другой Предмет из Комнаты Дьявола. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Обед </translate>
      <name>Lunch </name>
      <description>Дает один полный контейнер здоровья. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Волшебный Грибочек </translate>
      <name>Magic Mushroom </name>
      <description>Полностью лечит игрока, увеличивает все характеристики на 1 (включая максимальное здоровье) и увеличивает размер слез. За ??? даст сердце души вместо лечения. Отсылка к Super Mario Bros. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Магнит </translate>
      <name>Magneto </name>
      <description>Притягивает предметы к игроку. Предметы смогут пересекать и камни, и пропасти, и шипы. Тролль-бомбы также будут притягиваться. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Метка </translate>
      <name>The Mark </name>
      <description>Увеличивает урон на 2 и добавляет одно Сердце Души. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Голова Макса </translate>
      <name>Max's Head </name>
      <description>Увеличивает урон на 2, а также увеличивает силу отталкивания врагов слезами. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мини-Грибочек </translate>
      <name>Mini Mush </name>
      <description>Увеличивает скорость и дальность, так же уменьшает размер игрока. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамины Линзы </translate>
      <name>Mom's Contacts </name>
      <description>Выстрелы игрока могут превратить врага в камень на некоторое время. Открывается сбором “Маминого Глаза” (Mom’s Eye) и другого Артефакта Мамы за одно прохождение. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамин Глаз </translate>
      <name>Mom's Eye </name>
      <description>На затылке появляется еще один глаз, и каждые несколько обычных выстрелов он делает выстрел назад. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамины Каблуки </translate>
      <name>Mom's Heels </name>
      <description>Увеличивает Дальность на 2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамина Помада </translate>
      <name>Mom's Lipstick </name>
      <description>Увеличивает Дальность на 2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамины Панталоны </translate>
      <name>Mom's Underwear </name>
      <description>Увеличивает Дальность на 1. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Деньги - Сила </translate>
      <name>Money = Power </name>
      <description>Увеличивает урон, причем чем больше у игрока монет, тем сильнее. За каждые 10 монет - бонус +1 к урону. Учтите, что уменьшение кол-ва монет так же влечёт за собой уменьшение урона. Если взять артефакт Четвертак (Quarter), урон не увеличится. Открывается прохождением игры в 8-ой раз. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мистер Мега </translate>
      <name>Mr. Mega </name>
      <description>Дает 5 бомб и делает все бомбы большими, подобно действию Артефакта “Мистер Бум” (Mr. Boom). Открывается использованием большого количества бомб. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мое Отражение </translate>
      <name>My Reflection </name>
      <description>Слезы летят по траектории бумеранга. Дальность становится изначальной. Новые улучшения дальности выстрелов будут влиять на дальность эффекта бумеранга. Не стоит комбинировать с рвотным корнем (бомбы будут лететь в игрока) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Номер Один </translate>
      <name>Number One </name>
      <description>Ставится максимальная скорострельность, но минимальная дальность. В сочетании с Технологией, лазер становится желтым и повышается скорострельность. Если подобрать “Знак” (The Mark) или, возможно, некоторые другие Артефакты до сбора данного, Дальность снижена не будет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Договор </translate>
      <name>The Pact </name>
      <description>Игрок становится черным и получает 2 Сердца души. Увеличивает скорострельность на 2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Паразит </translate>
      <name>The Parasite </name>
      <description>Слезы становятся оранжевыми и разделяются пополам после удара. Части разлетаются от точки попадания перпендикулярно старой траектории. Открывается сбором 2-х из “мёртвых голов” за одно прохождение: “Гнилая Голова Боба” (Bob’s Rotten Head), “Гуппи” (Guppy), “Голова Макса” (Max’s Head), “Голова Тамми” (Tammy’s Head). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Пентаграмма </translate>
      <name>Pentagram </name>
      <description>Увеличивает урон на 2. В сочетании с артефактом Dead Bird (Мёртвая Птичка) данный артефакт начинает действовать только при нанесении вам урона. Как и Dead Bird действует в текущей комнате.(баг?) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Докторский Диплом </translate>
      <name>PHD </name>
      <description>Пилюли с уменьшением параметров превращаются в аналогичные таблетки с увеличением. Восстанавливает 2 сердца, увеличивает количество монет выпадаемых из автомата по сдаче крови и из капельницы (всегда падает 2 или 3) Так же через несколько секунд даёт определить неизвестную пилюлю. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Четвертак </translate>
      <name>A Quarter </name>
      <description>Дает 25 центов. Открывается прохождением игры 4 раза. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Сырая Печень </translate>
      <name>Raw Liver </name>
      <description>Увеличивает максимальное здоровье на 2 и полностью восстанавливает здоровье. Можно найти не только в секретных комнатах, но и с малой вероятностью с Чревоугодия (Gluttony). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Простуда </translate>
      <name>The Common Cold </name>
      <description>У слез игрока появляется шанс отравить врагов ядом. Яд ранит врагов 3 раза. Открывается сбором “Стероидной Ярости” (Roid Rage), “Вируса” (The Virus) и “Гормонов Роста” (Growth Hormones). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Реликвия </translate>
      <name>The Relic </name>
      <description>Создает Сердце Души (синее) после прохождения каждых 4-х комнат. Открывается прохождением игры за персонажа Магдалина. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Крошка-Робот </translate>
      <name>Robo-Baby </name>
      <description>Следует за игроком, стреляет лазером из глаза. Открывается прохождением игры за персонажа Иуда. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Стероидная Ярость </translate>
      <name>Roid Rage </name>
      <description>Значительно увеличивает скорость перемещения и немного дальность стрельбы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Четки </translate>
      <name>Rosary </name>
      <description>Бусы, добавляющие 3 Сердца Души, а также увеличивающие шанс появления “Библии” (The Bible) в магазинах следующих уровней данного прохождения. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Гнилое Мясо </translate>
      <name>Rotten Meat </name>
      <description>Дает один полный контейнер здоровья. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мешок Монет </translate>
      <name>Sack of Pennies </name>
      <description>Выдает монетки через каждые 2 комнаты. Обычно пенни (1 цент), иногда пятак. Открывается прохождением игры за персонажа Каин. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Грустный Лучок </translate>
      <name>The Sad Onion </name>
      <description>Удваивает скорострельность независимо от характеристик персонажа.Является отсылкой к обзорам пользователя Ashen на YouTube. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Сестренка Мэгги </translate>
      <name>Sister Maggy </name>
      <description>Следует за игроком, стреляет снарядами. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Скатол </translate>
      <name>Skatole </name>
      <description>Мелкие Мухи больше не повреждают игрока и притягиваются к нему, а взрывающиеся двигаются медленнее.Игрок все еще может быть поврежден только что появившимися мухами. После появления муха меняется на черную и становится безвредной.Скатол – вещество, придающие калу характерный запах. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ключ от всех дверей </translate>
      <name>Skeleton Key </name>
      <description>Дает 99 ключей. Словосочетание Skeleton Key (он же passingkey) обозначает специальный ключ, сделаный таким образом, чтобы открывать все замки в определённом месте, например в гостиницах. Данное словосочетание не переводится на Русский язык дословно, как "ключ скелета" и является достаточно распостранённой ошибкой. В частности в русской версии игры The Elder Scrolls. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Камешек </translate>
      <name>Small Rock </name>
      <description>Увеличивает урон на 2, но уменьшает скорость перемещения на 1.Может быть найден только в камнях синего оттенка или в золотых сундуках. Перекрашивает слезы в серый цвет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Каска Шахтёра </translate>
      <name>Spelunkers Hat </name>
      <description>Отображает местонахождение Секретной Комнаты, когда игрок доходит до комнаты, смежной с ней. Также отображает наличие мини-Боссов в смежных комнатах.Открывается прохождением Пещер. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Укус Паука </translate>
      <name>Spider's Bite </name>
      <description>У слез игрока есть шанс замедлить врага. Артефакт встречается только в Секретных Комнатах. Открывается прохождением уровней Подвала. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Сгибатель Ложек </translate>
      <name>Spoon Bender </name>
      <description>Снаряды игрока изгибаются в сторону врагов и приобретают фиолетовый оттенок. Если у вас хорошая дальность, то они могут повернуть назад, если пролетели врагов. Является отсылкой к фильму "Матрица", где главный герой силой мысли согнул ложку. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Распродажа в Стиме </translate>
      <name>Steam Sale </name>
      <description>Снижает цены в Магазине на 50%. Дорогие артефакты снижаются с округлением вниз (15->7), а дешевые предметы - с округлением вверх (5->3, 3->2). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Стивен </translate>
      <name>Steven </name>
      <description>Увеличивает урон на 2. Встречается в золотых сундуках, и очень редко после победы над соответствующим боссом. Отсылка к другой игре Эдмунда МакМиллена "Time Fcuk" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Супер-Пластырь </translate>
      <name>Super Bandage </name>
      <description>Даёт один полный контейнер здоровья и добавляет два Сердца Души. Встречается после победы над боссом. Открывается после НАХОЖДЕНИЯ 4-ой формы Кубика Мяса, например посредством убийства всех 4-ых Всадников за одно прохождение. Собирать 4 куска необязательно. достаточно просто увидеть 4 куска на пьедестале (в ситуации когда Вы хотите пройти уровень без потерь жизни на достижение и решаете НЕ БРАТЬ 3-й кусок (чтоб не терять защищающую Вас голову) при нахождении 4-го по счёту куска вы всё-равно получите достижение на Супер-Пластырь. (не смотря на то, что Вы, беря этот кусок, получите всего лишь 3-ю форму Митбоя) Примечание: Если Вы уверены, что со всадниками Вам не везёт - для получения этого достижения можно использовать трюк с D6, описанный выше. Отсылка к другой игре Эдмунда МакМиллена "Super Meat Boy" </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Технология </translate>
      <name>Technology </name>
      <description>Заменяет слезы персонажа на лазер. Дальность не ограничена. Лазеры не могут быть выпущены под углом, и они не останавливают/отбрасывают врагов при попадании, как слезы. Пронизывающие Рыцарей лазеры повреждают их с любой стороны. Выстрелы могут быть заряжены с помощью “Шоколадного Молока” (Chocolate Milk), в этом случае они становятся мощнее. При увеличении силы лазер становится шире, но это лишь визуальный эффект. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Виселица </translate>
      <name>Transcendence </name>
      <description>Веревка с петлей, убирающая тело игрока, позволяющая голове летать над камнями и пропастями.Если у вас уже есть Артефакт, делающий игрока демоном (“Гвоздь”, “Договор”), Трансцендентность даст игроку вместо этого черные крылья.Открывается прохождением игры второй раз. Трансцендентность – непостижимость для сознания. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Карта Сокровищ </translate>
      <name>Treasure Map </name>
      <description>Показывает полную карту каждого уровня (без иконок), также отмечая Секретные Комнаты. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Вирус </translate>
      <name>The Virus </name>
      <description>Позволяет повреждать врагов при касании, дополнительно отравляя их ядом. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Вафля </translate>
      <name>The Wafer </name>
      <description>Добавляет сопротивление урону. Любой отнимающий 1 полное сердце урон, включая использование аппарата по сдаче крови на уровнях The Womb, отнимет только 1/2 сердца Замечательно работает с персонажем ???. Все предметы в Комнате Дьявола будут стоить 1/2 Сердца души. (визуально цена остаётся прежней, но при покупке тратится только половина сердца) Открывается прохождением игры в 7-ой раз. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Извивающийся Червь </translate>
      <name>Wiggle Worm </name>
      <description>Увеличивает скорость стрельбы на 1. Заставляет слезы лететь по волнообразной траектории.Если у вас есть Артефакт “Технология” (Technology), данный Артефакт лишь изменит анимацию выстреливающего лазера, но не расширит его. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Вешалка из Проволоки </translate>
      <name>Wire Coat Hanger </name>
      <description>Увеличивает скорострельность на 2. Встречается после победы над боссом. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Деревянная Ложка </translate>
      <name>Wooden Spoon </name>
      <description>Увеличивает скорость перемещения. Встречается после победы над боссом, также можно найти в сокровищнице (бред) или в золотом сундуке. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Рентгеновское Зрение </translate>
      <name>X-Ray Vision </name>
      <description>Отображает и делает всегда открытыми входы в Секретные Комнаты. (Существует небольшой баг. Рыцари могут застрять в дырке, ведущей в секретную комнату, при ускорении в Вас. Возможно работает и с другими монстрами со схожей механикой.) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>9 Вольт </translate>
      <name>9 Volt </name>
      <description>После использования активируемого предмета шкала заряда заполнится на 2 пункта. Способность почти не касается предметов, которые заряжаются за 2 или менее комнат. В итоге, предмет, который заряжается 3 комнаты, заполнится за 2, а 6 - за 4 комнаты. При покупке мгновенно перезаряжает текущий предмет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Пакет с Кровью </translate>
      <name>Blood Bag </name>
      <description>Добавляет 1 полный контейнер здоровья и дополнительно восстанавливает до 4 сердец. Заключительная награда Автомата по сдачи крови. Можно найти или получить несколько раз за прохождение. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Бобби-Бомба </translate>
      <name>Bobby-Bomb </name>
      <description>Дает игроку 5 бомб. При достаточной близости бомбы будут приближаться к врагам. Если есть артефакт "Зародыш в банке", то эти бомбы также будут приближаться к врагам. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мешок с Бомбами </translate>
      <name>Bomb Bag </name>
      <description>Каждые 3 комнаты случайно выпадают бомба, 1+1 Free бомба или Тролль-бомба. Разблокируется после прохождения Преисподни (Sheol) за Cain. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Сера </translate>
      <name>Brimstone </name>
      <description>Стрельба мощным потоком крови изо рта. Уничтожает почти все: костры, экскременты и тп. Для стрельбы нужно удерживать кнопку пару секунд (пока игрок не начнёт мигать красным). Наносит огромный урон, достаточный чтобы убить нескольких врагов за один раз. Можно найти в комнате Дьявола. При наличии артефакта шоколадное молоко зарядка становится мгновенной, но сила выстрела ощутимо уменьшается. При наличии Внутреннего глаза Вы не будете стрелять 3-мя лазерами). Перезарядка для выстрела увеличится с 3 секунд до 5-ти. Но при этом также и увеличится урон от выстрела. Перекрывает Зародыша в банке. Мамин нож перекрывает эффект Серы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ведро Сала </translate>
      <name>Bucket of Lard </name>
      <description>Добавляет 2 пустых контейнера под сердца и восстанавливает половину сердца, а также уменьшает скорость на 2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мёртвая Птичка </translate>
      <name>Dead Bird </name>
      <description>Когда игрок получает повреждение, птичка начинает атаковать врагов. Может перелетать через препятствия. Действует только в текущей комнате. Разблокируется после открытия Евы. Имеет неприятную особенность "зависать" на стреляющих статуях в виде головы. Однако, убивает Наблюдателей, даже если те в форме черепа. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Крошка-Демон </translate>
      <name>Demon Baby </name>
      <description>Летает за игроком и автоматически стреляет во врагов в любом направлении, если цель в допустимом радиусе атаки. Не атакует цель, если та находится за преградой или в пропасти. (Также может доставить Вам много проблем, если рядом с Вами взрывоопасные монстры) Разблокируется после прохождения Преисподни с персонажем Ева. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ангел-Хранитель </translate>
      <name>Guadrian Angel </name>
      <description>Вращается вокруг игрока, блокирует снаряды от врагов, наносит урон противникам при прикосновении. Также увеличивает скрость вращения всех прислужников, летающих вокруг Вас (Кусок мяса, мухи и сам Ангел-Хранитель) При поднятии появляется надпись Faith Up, однако ничего общего с Чётками не имеет. Разблокируется после прохождения Преисподни Магдалиной. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамин Нож </translate>
      <name>Mom's Knife </name>
      <description>Игроку дается нож, который он держит во рту. Нож можно бросать как бумеранг, радиус поражения зависит от времени заряда выстрела. Также можно использовать как оружие ближнего боя, в таком случае нож будет наносить больший урон, а возможно, будет мгновенно убивать врагов, касающихся его острия. Нож можно бросить по диагонали. Также нож "привязывается" к основному урону и вы сможете убить любого врага с одного удара, если у вас достаточно повреждений. Открывается после победы над Сатаной за Исаака </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Тонкий Чудо-Гриб </translate>
      <name>Odd Mushroom (Thin) </name>
      <description>Увеличение скорости на 1, увеличение скорострельности до максимума. Урон снижается на 1. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Толстый Чудо-Гриб </translate>
      <name>Odd Mushroom (Large) </name>
      <description>Увеличение урона на 1, добавление одного пустого контейнера под здоровье, уменьшение скорости на 1. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Доска для Спиритических Сеансов </translate>
      <name>Ouija Board </name>
      <description>Позволяет слезам игрока пролетать через препятствия. Огонь и груды кала всё еще можно разбивать/тушить, но медленнее. При комбинировании с Технологией лазер также простреливает препятствия. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Вавилонская Блудница </translate>
      <name>Whore of Babylon </name>
      <description>Превращает игрока в демона, когда остается 1/2 сердца. Урон увеличивается на 2, скорость - на 1. Действие прекратится, если здоровье персонажа станет больше, чем 1/2 сердца и он перейдет в другую комнату. При активации на экране появляется надпись: '"What a horrible night to have a curse..." (Страшная ночь для того, чтобы быть проклятой) - отсылка к Castlevania 2: Simon's Quest. Персонаж ???, подобрав этот артефакт сразу окажется под его эффектом и сохранит его до самой смерти. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Трехдолларовая Банкнота </translate>
      <name>3 Dollar Bill </name>
      <description>Слёзы меняются с каждой комнатой. Также может быть найдено в Комнате Дьявола. Возможные эффекты: Спиритическая доска, Мамины Линзы, Моё Отражение, Номер Один, Сгибатель Ложек, Внутренний Глаз, Магнит. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Авель </translate>
      <name>Abel </name>
      <description>Спутник, cтреляет и двигается вместе с игроком, но напротив него (как Дубликат). Является частью очереди (ходит за Дубликатом) Разблокируется при прохождении Собора за Каина. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Анкх </translate>
      <name>Ankh </name>
      <description>После смерти персонаж воскресает в предыдущей комнате в виде ??? с 3 Сердцами Души. Срабатывает только один раз. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Черный Боб </translate>
      <name>The Black Bean </name>
      <description>Когда Исаак получает урон, он испускает газы (как при эффекте пилюли Bad gas), которые отравляют противника. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Жажда Крови </translate>
      <name>Bloody Lust </name>
      <description>Увеличивает урон в текущей комнате на один с каждым убитым (необязательно вами) врагом. За отдельное убийство считается уничтожение куска сегментированных врагов (Ларри младший, например), а также каждое схлопывание Глобинов. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Проклятье Боба </translate>
      <name>Bob's Curse </name>
      <description>Придает бомбам отравляющий эффект. (включая Доктора Зародыша, ракеты Эпичного Зародыша, взрыв Лучшего Друга, бомбы врага и тролль-бомбы). Даёт 5 отравляющих бомб. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Коробка </translate>
      <name>Box </name>
      <description>Создаёт по одной единице каждого предмета: 1 монетку, 1 ключ, 1 бомбу, 1 сердце души, 1 карту Таро, 1 пилюлю и 1 брелок. Варианты каждого предмета (как червонцы и тролль бомбы) также возможны. Можно найти в комнате босса. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Бездомный Друг </translate>
      <name>Bum Friend </name>
      <description>Спутник. Подбирает монетки и время от времени даёт предметы за них. Как и взрослый Кубик Мяса, толкает бомбы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Девятихвостая Плеть </translate>
      <name>Cat-O-Nine-Tails </name>
      <description>Скорость полёта слёз увеличивается (не сочетается со Спидболом). Можно найти в комнате босса. Девятихвостая кошка - плеть с 9 хвостами, использовавшаяся для наказания. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Кельтский Крест </translate>
      <name>Celtic Cross </name>
      <description>При нанесение урона персонажу 30% шанс получить иммунитет на 7 секунд. Открывается прохождениемСобора персонажемМагдалина. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Химический Ожог </translate>
      <name>Chemical Burn </name>
      <description>Слёзы с обоженной стороны лица наносят больший урон. Отсылка к Двуликому из комиксов "Бэтмен". </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Папочка Длинные Ноги </translate>
      <name>Daddy Longlegs </name>
      <description>Тень Длинной ноги Папочки следует за игроком и давит врагов. Игрока повредить не может. Артефакт не работает при битве с Исааком. На время битвы с Оболочкой (Как боссом,так и мини-боссом,с другими боссами не проверялось) топают не папочкины ноги,а ноги Триахнида. Открывается прохождением испытания The Purist. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мертвая Голубка </translate>
      <name>Dead Dove </name>
      <description>Игрок стреляет слезами, которые проходят сквозь объекты (эффектДоски для Спиритических Сеансов) и может летать. Можно найти в Сокровищнице, Комнате Ангела и в Библиотеке. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Эпичный Зародыш </translate>
      <name>Epic Fetus </name>
      <description>Слёзы становятся наводящимися ракетами (такими же, какие появляются при использовании артефакта Дистанционный Пульт Доктора, но для управления ими используется мышь). Замещает Доктора Зародыша и Мамин Нож. Открывается прохождением испытания Месть Доктора. (Встречается только в секретной комнате) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Судьба </translate>
      <name>Fate </name>
      <description>У персонажа появляется способность летать и добавляется половина Вечного Сердца. Редко можно найти в золотых сундуках. Отсылка к тому, что Исаак умрёт, и станет ??? </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Ребенок-Призрак </translate>
      <name>Ghost Baby </name>
      <description>Спутник, который стреляет спектральными (проходящими сквозь стены) слезами. Возможен баг, что при наличии (считая ребёнка-призрака) 3 и более предметов идущих за вами призрак становится братиком Бобби </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Комок Шерсти Гуппи </translate>
      <name>Guppy's Hairball </name>
      <description>Катается возле игрока. Причиняет урон врагам, которых коснулся. Если враг был убит Комком, то он увеличивается в размерах. В начале каждого этажа Комок становится нормального размера. Разблокируется превращением персонажа в кота. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Хвост Гуппи </translate>
      <name>Guppy's Tail </name>
      <description>Увеличивает вероятность появления золотых и обычных сундуков. Также уменьшает шанс выпдения обычных предметов (не только ключей), поэтому сообщение - "Проклят?" Можно найти в Комнате Испытаний, Комнате Дьявола, Красных и Золотых Сундуках. Про превращение в кота – ниже. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Монашеское Облачение </translate>
      <name>Habit </name>
      <description>При уроне наполовину заряжается активируемый предмет. Книга Откровений и Ням-Сердце в сочетании с Одеянием позволяет проходить без потерь уровни до Утробы. Если добавить артефакт Вафля, то игрок на эту игру становится бессмертным. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Малыш-Арлекин </translate>
      <name>Harlequin Baby </name>
      <description>Спутник, стреляет двумя снарядами, вылетающими по диагонали. Можно найти в Сокровищнице. Если у вас имеется Святая Вода, то Малыш-Арлекин превращается в Ребенок-Призрак. Когда Святая Вода будет "разлита" ребенок снова станет Арлекином. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Святой Грааль </translate>
      <name>Holy Grail </name>
      <description>Добавляет 1 пустой контейнер здоровья и дает способность летать. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Святая Вода </translate>
      <name>Holy Water </name>
      <description>Спутник. При получении урона бутылочка разбивается и появляется синее пятно разлитой жидкости, повреждающее врагов. Бутылочка восстанавливается при входе в следующую комнату. Некоторые другие спутники меняются, например, Маленький Стивен станет Братиком Бобби, пока вода не будет разлита. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Заражение </translate>
      <name>Infestation </name>
      <description>Атакующие мухи появляются, если Исааку наносится урон. Мухи нападают на ближайшего врага и исчезают. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Рвотный Корень </translate>
      <name>Ipecac </name>
      <description>Зелёные снаряды вылетают изо рта, нанося ядовитый+взрывной урон (на манер минибосса Лень). Выстрелы также перелетают над врагами, если они не очень близко (если слишком близко, есть шанс получить урон от взрыва), делая трудным использование данного предмета. При взятии артефакта с другой скоростью атаки, эффект не меняется, в отличие от скорости. Совместимо с Технологией-2, если взято после неё. Перекрывается, если у Вас уже есть Доктор Зародыш, но интервал между выстрелами бомб становится очень большим, что затрудняет эффективное использование. При подбирании Серы после Рвотного корня может случится баг, при котором персонаж не будет стрелять (будет анимация как при обычном выстреле с Серой, но снаряд не будет появляться). При наличии артефакта Моё отражение бомбы будут лететь по дуге обратно к игроку. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Чудесное Вино </translate>
      <name>Jesus Juice </name>
      <description>Увеличивает в полтора раза имеющийся урон. Jesus Juice - вино, в которое Иисус превратил воду. Возможно, также отсылка к сокам "Juicy juice". </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Шар Судьбы </translate>
      <name>Magic 8 Ball </name>
      <description>Увеличение скорости полета слез. Также даёт одну карту Таро при взятии. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>МЯСО! </translate>
      <name>MEAT! </name>
      <description>Повышает урон на 1, делает слёзы красными и даёт полный контейнер здоровья. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Митра </translate>
      <name>Mitre </name>
      <description>Значительно увеличивает шанс замены выпадающих обычных сердцец на сердца души. Эффект суммируется с брелком Мамина Жемчужина. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамина Сумочка </translate>
      <name>Mom's Purse </name>
      <description>Можно взять 1 дополнительный брелок. Обычно можно найти в Магазине, но также падает с попрошайки. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамин Кошелек </translate>
      <name>Mom's Coin Purse </name>
      <description>Появляется 4 пилюли. Обычно можно найти в Магазинах и после битвы с боссами. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Плакса </translate>
      <name>The Mulligan </name>
      <description>Вероятность появления синих атакующих мух при попадании в противника. Заметка: Хорошо сочетается с Технологией-2 и с Пауком-Мутантом из-за высокой скорострельности. В сочетании с Bloody Lust мухи появляются после каждых двух убитых монстров Баг: при комбинировании с Серой, вы не сможете стрелять. Mulligan – одноимённый монстр. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Паук-Мутант </translate>
      <name>Mutant Spider </name>
      <description>Стреляет четырьмя слезами за раз (скорострельность значительно понижается) Если у Вас уже есть Доктор Зародыш, создаёт примерно секундную задержку между выстрелами (обычно следующей бомбой можно стрелять сразу после взрыва предыдущей). Сочетается с Технологией-2. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Маленький Актер </translate>
      <name>Pageant Boy </name>
      <description>Вокруг Исаака появляются 7-9 монет. Встречается после победы над боссом. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Наблюдатель </translate>
      <name>The Peeper </name>
      <description>Глаз-спутник, который летает по комнате и наносит урон врагам. Из глазницы вместо обычных слез вылетают капли крови (урон слёз остаётся неизменным).В сочетании с Шоколадным Молоком Добавляется второй снаряд.(Исаак плюет молоком и стреляет слезой) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Полифем </translate>
      <name>Polyphemus </name>
      <description>Исаак стреляет одной большой слезой, но медленнее. Снижает скорострельность. Большая слеза может поразить сразу несколько мух и других мелких противников (уменьшаясь при этом в размере с каждым пройденным врагом). В сочетании с Серой делает её зарядку более долгой. В сочетании с Шоколадным Молоком и Священным Сердцем создает огромные слёзы. В сочетании с Чудесным Вином, урон значительно увеличивается, и выстрелы становятся красными. В сочетании с Технологией 2 создает огромный луч лазера с большим уроном, если взято до Технологии 2. Отсылка на циклопа из Одиссеи. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Пироксилин </translate>
      <name>Pyro </name>
      <description>+99 Бомб. Редко можно найти в Секретной Комнате. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Радужный Малыш </translate>
      <name>Rainbow Baby </name>
      <description>Спутник. Эффект слёз меняется с каждым выстрелом. Разблокируется прохождением Собора за ???. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Священное Сердце </translate>
      <name>Sacred Heart </name>
      <description>Даёт одно Сердце Души и полностью восстаналивает здоровье при взятии. -1 скорострельность, +1 дальность. Слёзы увеличиваются, становятся самонаводящимися, но более медленными. Можно найти в Комнате Ангела, Проклятой Комнате и у Демонического попрошайки. Сочетается со рвотным корнем, делая его самонаводящимся. Бомбы зародыша в банке так же становятся самонаводящимися. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Жертвенный Кинжал </translate>
      <name>Sacrificial Dagger </name>
      <description>Нож кружится по орбите вокруг персонажа, нанося врагам высокий урон. Разблокируется прохождением Собора за Еву. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Наплечники </translate>
      <name>Scapular </name>
      <description>Всякий раз, когда у вас остаётся половина последнего сердца, аура над головой исчезает, а вам даётся одно Сердце души. Восстанавливается после очистки комнаты. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Фанат Super Meat Boy </translate>
      <name>SMB Super Fan! </name>
      <description>Увеличивает все характеристики, кроме скорости на 1. Уменьшает скорость на 1. Разблокируется после прохождения испытания "Мясо навсегда". </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Спидбол </translate>
      <name>Speed Ball </name>
      <description>+1 скорость. Увеличивает также скорость полета слёз (не сочетается с Девятихвостой Плетью). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Дух Ночи </translate>
      <name>Spirit of the Night </name>
      <description>Проникающие слёзы и крылья (эффект ничем не отличается от эффекта Мертвой Голубки). Можно найти в Комнате Дьявола за два сердца, падает с демонического попрошайки, можно найти в проклятой комнате. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Давление </translate>
      <name>Squeezy </name>
      <description>Добавляет один пункт к скорострельности и создаёт рядом с игроком два Сердца души. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Стволовые Клетки </translate>
      <name>Stem Cells </name>
      <description>Добавляет один полный контейнер здоровья и дополнительно лечит половину сердца. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Стигмата </translate>
      <name>Stigmata </name>
      <description>Увеличивает урон и здоровье на 1. Можно найти в Сокровищнице и Библиолеке. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Технология 2 </translate>
      <name>Technology 2 </name>
      <description>Лазер Технологии, стреляющий непрерывно (при зажатой кнопке стрельбы), снижает урон на 1. Все персонажи, кроме Каина будут стрелять и обычными слезами, и лазером. Вдвое уменьшает скорострельность, Каин вовсе перестаёт стрелять слёзами. Сочетается с Рвотным Корнем, Эпичным Зародышем и Доктором Зародышем, если взят до них, иначе вы будете стрелять только лазером. Сочетается с Серой. При подборе Маминого Ножа лазер стреляет, но не наносит урон (баг). В сочетании с Шоколадным Молоком стрельба становится непрерывной и нескончаемой, пока вы не выйдете из комнаты (баг). Отменяет предыдущее наложение спектральных слёз любым способом. Вы снова не стреляете сквозь препятствия (баг). Однако все остальные эффекты слёз (отравление, замедление и т.д.) действуют на лазер, причём срабатывают практически постоянно из-за высокой скорости стрельбы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Зубочистки </translate>
      <name>Toothpicks </name>
      <description>Имеет исключительно косметический эффект. (бесполезный артефакт) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Бьет - Значит Любит </translate>
      <name>Tough Love </name>
      <description>Исаак помимо слёз, иногда стреляет своими зубами, нанося двойной урон. Шанс выстрела зубами зависит от удачи, которую можно получить с Счастливой Ножкой и таблетками. При максимальной удаче (9) персонаж всегда стреляет зубами. При сочетании с Пауком-Мутантом и Внутренним Глазом, больше чем один выстрел может стать зубом. Можно найти в Сокровищнице. Заметка: На зубы действуют эффекты слёз. Урон зубов может превышать максимальный. В сочетании с Полифемом зубы становятся огромными, а если ещё добавить Священное сердце... </description>
    </item>
  </type>
  <type name="talismans">
    <item>
      <translate>Душа ??? </translate>
      <name> ???'s Soul </name>
      <description>Спутник. Медленно летает по комнате на манер артефакта Peeper, стреляя самонаводящимися, проникающими через препятствия слезами. Если есть другие спутники, до трёх из них будут следовать за Душой ??? вместо персонажа. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук за ???. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Туз Пик </translate>
      <name>Ace of Spades </name>
      <description>Увеличивает вероятность выпадения Таро и игральных карт. Также после подбирания карты будут падать из синих камней. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Кровавый Цент </translate>
      <name>Bloody Penny </name>
      <description>Даёт шанс (50%) выпадения половины сердца при сборе монеток. </description>
      <info>Разблокируется после победы Самсона над Исааком. Был случай выпадения из игрового автомата после взрыва последнего (баг ?). </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Горелый Цент </translate>
      <name>Burnt Penny </name>
      <description>Даёт шанс (50%) выпадения бомбы при сборе монеток. </description>
      <info>Разблокируется после завершения испытания "Large Marge". </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Глаз Каина </translate>
      <name>Cain's Eye </name>
      <description>Дает 25% вероятность получения эффекта Компаса на данный уровень. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук Каином. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Рак </translate>
      <name>Cancer </name>
      <description>Удваивает скорострельность в два раза, независимо от того какая у вас скорострельность (даже если скорострельность будует макс. она будет удвоена в два раза). Баг? </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Сердце Ребенка </translate>
      <name>Child's Heart </name>
      <description>Увеличивает колличество выпадающих сердец. </description>
      <info>Может выпасть из автомата предсказаний </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Поддельный Цент </translate>
      <name>Counterfeit Penny </name>
      <description>При сборе монеты может добавиться две с шансом 50%. </description>
      <info>Разблокируется прохождением испытания "Исаак был сегодня хорошим мальчиком". </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Проклятый Череп </translate>
      <name>Cursed Skull </name>
      <description>Как только жизнь снижается до 1/2 сердца, персонажа телепортирует в предыдущую комнату.Если при победе над боссом вы сразу же получите урон , то переход на следующую не откроется. </description>
      <info>??? отправляется в предыдущую комнату при любом полученном уроне. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Гнутый Рог </translate>
      <name>Curved Horn </name>
      <description>Увеличивает урон на 3. </description>
      <info>Разблокируется после победы Иуды над Исааком. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Лапка птички Евы </translate>
      <name>Eve's Bird Foot </name>
      <description>Вероятность появления спутника-атакующей мертвой птицы при попадании в противника. Птица лишена текстуры (только контур) и лапки. Если Вы играете за Еву (или у вас есть артефакт Dead Bird), то при получении урона появляется вторая Птичка. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук Евой. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Сплющенный Цент </translate>
      <name>Flat Penny </name>
      <description>Даёт 50% шанс выпадения ключа, в момент сбора монеток. Также есть небольшой шанс выпадения золотого ключа. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Рыбья Голова </translate>
      <name>Fish Head </name>
      <description>Атакующая муха появляется при нанесении урона персонажу. Сходно с Плаксой, но муха только одна, нежели три. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения испытания "Lord of the Flies". </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Козье Копыто </translate>
      <name>Goat Hoof </name>
      <description>Увеличивает скорость передвижения. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Голова Исаака </translate>
      <name>Isaac's Head </name>
      <description>Дает игроку спутника-голову Исаака с пронизывающими врага слезами. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук Исааком. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Вилка Исаака </translate>
      <name>Isaac's Fork </name>
      <description>Даёт вероятность (10%) получения половины сердца после очистки комнаты. Действие схоже с предметом "Очарование Вампира". </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Язык Иуды </translate>
      <name>Judas's Tongue </name>
      <description>Предметы в комнате Дьявола стоят одно сердце. Предметы, продающиеся за 3 Сердца Души, не меняют стоимость. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук Иудой. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Левая Рука </translate>
      <name>The Left Hand </name>
      <description>Заменяет обычные и золотые сундуки красными. Баг - в комнате жертвоприношения всё равно появляются обычные сундуки. </description>
      <info>Разблокируется после победы над Ультра Гордыней. Всегда с неё падает, если у вас была Левая рука и вы победили Ультра Гордыню, вторая рука не подберётся даже при наличии Маминой сумочки. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Магический Гриб </translate>
      <name>Liberty Cap </name>
      <description>При входе в комнаты персонаж получает случайно один из эффектов, которые дают грибы (Мини-Гриб, Тонкий Чудо-Гриб, Толстый Чудо-Гриб, Волшебный Гриб). </description>
      <info>Liberty cap - второе название галлюциногенного гриба, иногда называемого "волшебным". </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Счастливый Палец </translate>
      <name>Lucky Toe </name>
      <description>Увеличивает вероятность появления подбираемых предметов после очистки комнаты, увеличивает шанс выигрыша у Наперсточника, повышает удачу на 1. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения испытания "7 Years Bad Luck". </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Вера Мэгги </translate>
      <name>Maggy's Faith </name>
      <description>Дает Вечное Сердце в начале каждого уровня. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук Магдаленой. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Спичка </translate>
      <name>Match stick </name>
      <description>Увеличивает шанс выпадения бомб. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Потерянная Страница </translate>
      <name>A Missing Page </name>
      <description>При получении урона 5%-ная вероятность срабатывания эффекта Некрономикона. </description>
      <info>Похожа на выдранную страницу с красными каракулями. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Мамина Жемчужина </translate>
      <name>Mom's Pearl </name>
      <description>Увеличивает шанс смены обычного красного сердца на сердце души (примерно на 10%). Эффект суммируется с артефактом Митра. Повышает шанс появления маминых вещей из золотых сундуков </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Розовый Глаз </translate>
      <name>Pinky Eye </name>
      <description>Даёт шанс (10%) выстрелить отравленной слезой. В отличие от Обычной простуды, такая слеза отравляет со 100%-ным шансом. </description>
      <info>Есть возможность запуска ядовитой бомбы с артефактом Зародыш в Банке </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Фотокарточка </translate>
      <name>The Polaroid </name>
      <description>При падении здоровья до половины сердца появляется временный щит. Брелок всегда срабатывает при игре за ???. При убийсте Исаака с поляроидом позволяет пройти на "бонусный" уровень Сундук. C 1.4 всегда падает с Мамы, если разблокирована. </description>
      <info>Открывается полным сбором по кусочкам в главном меню игры. Если вы встретии Фотокарточку до Мамы, вторую (выпавшую с Мамы) вы подобрать не сможете даже при наличии артефакта Мамина сумочка. Поляроидом в англ. языке называют не только сам аппарат, но и фотографию, с помощью него сделанную. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Канцелярская Кнопка </translate>
      <name>Push Pin </name>
      <description>С 10%-ной вероятностью накладывает на выстрел эффекты Стрелы Купидона и Спектральной Доски. Не наносит урон Рыцарям и Маске Позора при попадании спереди. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Красная Заплатка </translate>
      <name>Red Patch </name>
      <description>Увеличивает урон персонажа при нанесении ему повреждений. При этом персонаж теряет кожу. Эффект пропадает при выходе из комнаты. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Ржавый Ключ </translate>
      <name>Rusted Key </name>
      <description>Увеличивает шанс выпадения сундуков и золотых сундуков после прохождения комнат. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Безопасная Крышечка </translate>
      <name>Safety Cap </name>
      <description>Увеличивает вероятность выпадения пилюль. </description>
      <info>Имеется в виду крышка "против детей", которую часто используют при упаковке лекарств. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Локон Самсона </translate>
      <name>Samson's Lock </name>
      <description>Эффект Жажды Крови - с каждым убитым врагом увеличивается урон, наносимый в текущей комнате. </description>
      <info>Разблокируется после прохождения уровня Сундук Самсоном. </info>
    </item>
    <item>
      <translate>Клещ </translate>
      <name>The Tick </name>
      <description>Боссы появляются со сниженным здоровьем на 15%. Лечит одно сердце перед входом в комнату с боссом. Сменить на другой брелок нельзя. </description>
      <info></info>
    </item>
    <item>
      <translate>Пуповина </translate>
      <name>Umbilical Cord </name>
      <description>Когда остаётся половина красного сердца,появляется Братишка Стивен , стреляющий самонаводящимися снарядами </description>
      <info></info>
    </item>
  </type>
  <type name="cards">
    <item>
      <translate>OДурак</translate>
      <name>OThe Fool</name>
      <description>Телепортирует игрока в первую комнату на уровне, откуда он начал (даже если он уже там). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>IМаг</translate>
      <name>IThe Magician</name>
      <description>Слезы игрока начинают наводиться на монстров до выхода из комнаты (Действие артефакта “Сгибатель Ложек”). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>IIВерховная Жрица</translate>
      <name>IIThe High Priestess</name>
      <description>Нога Мамы топает по случайному врагу, может также наступить на игрока, если в комнате врагов нет. Топот имеет эффект взрыва, поэтому"ногой" можно взрывать камни, двери и т.д. Тень может "следить" за монстрами, но только если они достаточно быстрые. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>IIIИмператрица</translate>
      <name>IIIThe Empress</name>
      <description>Превращает игрока в демона, увеличивая урон на 2 и скорость на 1 до выхода из комнаты (эффект артефакта Вавилонская Блудница). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>IVИмператор</translate>
      <name>IVThe Emperor</name>
      <description>Телепортирует игрока в Комнату с Боссом. Если игрок уже в этой комнате, здоровье Босса будет восполнено. (Босс будет тот же самый, но он может поменять цвет). Если босс уже побеждён, не создаёт его заново, при использовании после Мамы создаёт дверь для выхода из комнаты (также может создать дверь в комнату Дьявола) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>VВерховный Жрец</translate>
      <name>VThe Hierophant</name>
      <description>Создает 2 Сердца Души. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>VIВлюбленные</translate>
      <name>VIThe Lovers</name>
      <description>Создает 2 обычных Сердца. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>VIIКолесница</translate>
      <name>VIIThe Chariot</name>
      <description>Даёт временную неуязвимость и возможность повреждать врагов при касании. Однако, вы не сможете атаковать, пока вы будете держать Мамин Нож. (Эффект Артефакта “Мой Маленький Единорог”). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>VIIIСправедливость</translate>
      <name>VIIIJustice</name>
      <description>Создает бомбу (может создать 1+1, тролль-бомбу или большую тролль бомбу), сердце (может создать половину, сердце души или вечное сердце), пенни (может создать пятак и червонец) и ключ (может создать золотой ключ) рядом с игроком. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>IXОтшельник</translate>
      <name>IXThe Hermit</name>
      <description>Телепортирует игрока в Магазин. Если данная комната была закрыта, она станет открыта. Если на уровне нет Магазина, то телепортирует в случайную комнату. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XКолесо Фортуны</translate>
      <name>XWheel of Fortune</name>
      <description>Ставит рядом с игроком Игровой Автомат. В дополнении Wrath of the Lamb карта также может поставить Автомат Предсказаний. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XIСила</translate>
      <name>XIStrength</name>
      <description>Увеличивает размер игрока, макс. здоровье и повреждение в рамках данной комнаты (эффект артефакта Магический Гриб без восстановления полного здоровья). ??? получает постоянное сердце души, а не временное увеличение максимального здоровья (баг?). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XIIПовешенный</translate>
      <name>XIIThe Hanged Man</name>
      <description>Убирает тело игрока, позволяя летать над препятствиями и шипами до выхода из комнаты (эффект артефакта Виселица. При наличии артефакта, превращающего игрока в демона, карта не убирает тело, а дает крылья (эффект артефакта Повелитель Ям). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XIIIСмерть</translate>
      <name>XIIIDeath</name>
      <description>Наносит урон всем врагам в комнате. Смерть(Всадник Апокалипсиса) и Сатана имеют имунитет к эфекту этой карты. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XIVБашня</translate>
      <name>XIVThe Tower</name>
      <description>Эффект Артефакта “Кулинарная Книга Анархиста” (Anarchist Cookbook), действующий в рамках данной комнаты (создает 6 тролль-бомб по комнате). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XVДьявол</translate>
      <name>XVThe Devil</name>
      <description>Эффект Артефакта “Книга Дьявола” (Book of Belial), действующий в рамках данной комнаты (увеличение урона на 3). </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XVIСдержанность</translate>
      <name>XVITemperance</name>
      <description>Ставит рядом с игроком Автомат по сдаче крови. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XVIIЗвезды</translate>
      <name>XVIIThe Stars</name>
      <description>Телепортирует игрока в Сокровищницу. Если на этаже ее нет, то телепортирует игрока в случайную комнату. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XVIIIЛуна</translate>
      <name>XVIIIThe Moon</name>
      <description>Телепортирует игрока в Секретную Комнату. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XIXСолнце</translate>
      <name>XIXThe Sun</name>
      <description>Полностью восстанавливает здоровье, наносит большой урон всем врагам в комнате, также использует открывает всю карту данного этажа (эффект XXI Мир, XIII Смерть (при этом Сатана и Всадник Смерти не имеют иммунитета к карте Солнце), и пилюли Full Health (она вылечит ??? только до 3 сердец). Снимает 70% здоровья Мамы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XXСуд</translate>
      <name>XXJudgement</name>
      <description>Ставит рядом с игроком Попрошайку. В дополнении Wrath of the Lamb, также может поставить Демонического попрошайку. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>XXIМир</translate>
      <name>XXIThe World</name>
      <description>Совмещенный эффект Артефактов “Карта Сокровищ” (Treasure Map) и “Компас” (The Compass) – полностью открывает всю карту уровня. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Двойка треф </translate>
      <name>2 of Clubs</name>
      <description> Удваивает количество бомб, если бомб нет, дает две.</description>
    </item>
    <item>
      <translate>Двойка пик </translate>
      <name>2 of Spades</name>
      <description>Удваивает количество ключей (возможен случайный эффект у персонажа Иуда, а также у Евы, были замечены бонусы в виде 2-х бомб, 2-х пенни и 1 ключа), если ключей нет, дает два. Использование этой карты уберет золотой ключ, если он был подобран. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Двойка бубен</translate>
      <name>2 of Diamonds</name>
      <description>Удваивает количество монет (например, 8 -> 16), если монет нет, дает две. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Двойка червей</translate>
      <name>2 of Hearts</name>
      <description>Удваивает количество сердец, вплоть до заполнения всех пустых контейнеров. Если осталась всего половина сердца, то восстанавливает до двух. На ??? не работает. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Джокер</translate>
      <name> The Joker  </name>
      <description>    Телепортирует игрока в комнату Дьявола или Бога, в зависимости от того какая из них присутствует на этаже. Может выпасть, даже если ни той, ни другой комнаты на уровне нет – тогда телепортирует в Комнату Дьявола с Крампусом. </description>
    </item>
  </type>
  <type name="piluls">
    <item>
      <translate>Мерзкий Газ </translate>
      <name>Bad Gas </name>
      <description>Отравляет врагов в небольшом радиусе. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Неудачная Галлюцинация </translate>
      <name>Bad Trip </name>
      <description>Игроку наносится урон в 1 Сердце (Сердца Души не игнорируются). В случае, если у игрока и осталось 1 Сердце (или даже меньше), то ему восстанавливается полное здоровье. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Стальные Яйца </translate>
      <name>Balls of Steel </name>
      <description>Добавляет 2 Сердца Души. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Бомбы=Ключи </translate>
      <name>Bombs Are Key </name>
      <description>Меняет местами кол-во бомб с кол-вом ключей. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Взрывная Диарея! </translate>
      <name>Explosive Diarrhea! (Oh No!) </name>
      <description>Игрок роняет на ходу 5 бомб подряд. (не тратит бомбы) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Полное Здоровье </translate>
      <name>Full Health </name>
      <description>Восстанавливает все здоровье. Если используется за ??? и здоровье меньше 3 сердец души, то его здоровье восстановится до 3 сердец. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Больше Здоровья </translate>
      <name>Health Up </name>
      <description>Добавляет пустой контейнер здоровья. Окрашивает персонажа в красный цвет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Меньше Здоровья </translate>
      <name>Health Down </name>
      <description>Отнимает пустой контейнер здоровья. Если у вас всего один контейнер здоровья, пилюля сменится на Health Up. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Я Нашел Таблеточки </translate>
      <name>I found pills </name>
      <description>... и съел их (...and ate them). (В Wrath of the Lamb эта пилюля дает один из двух случайных эффектов: оригинальный и "Puberty") Чисто косметический эффект - изменяет лицо персонажа. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Милая Мушка </translate>
      <name>Pretty Fly </name>
      <description>Тот же эффект, что и у одноименного Артефакта. Добавляет муху, летающую вокруг игрока. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Меньше Радиус </translate>
      <name>Range Down </name>
      <description>Уменьшает дальность стрельбы. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Больше Радиус </translate>
      <name>Range Up </name>
      <description>Увеличивает дальность стрельбы. Окрашивает игрока в синий цвет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Меньше Скорости </translate>
      <name>Speed Down </name>
      <description>Понижает скорость перемещения. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Больше Скорости </translate>
      <name>Speed Up </name>
      <description>Повышает скорость перемещения. Окрашивает игрока в желтый цвет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Меньше Слез </translate>
      <name>Tears Down </name>
      <description>Понижает скорострельность. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Больше Слез </translate>
      <name>Tears Up </name>
      <description>Повышает скорострельность. Окрашивает игрока в фиолетовый цвет. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Телепилюля </translate>
      <name>Telepills </name>
      <description>Одиночное использование артефакта "Телепорт!". Может телепортировать в комнату Я-ОШИБКА. </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Зрелость </translate>
      <name>Puberty</name>
      <description>Никакого воздействия, кроме внешнего вида.(Появляются торчащие во все стороны волосы) </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Удача +</translate>
      <name>Luck Up</name>
      <description>Увеличивает удачу</description>
    </item>
    <item>
      <translate>Удача - </translate>
      <name>Luck Down</name>
      <description>Уменьшает удачу </description>
    </item>
    <item>
      <translate>Друзья до конца! </translate>
      <name>Friends Til the End!</name>
      <description>Три самонаводящиеся мухи</description>
    </item>
  </type>
</content>